[長篇][魔幻][腦洞]《光痕》(Remains of Light)

第一次Post文，不太熟悉連登的環境，請大家多多指教。
本小說純熟腦洞，與本人的經歷沒甚麼關係，其中涉及一些對科學、宗教的淺見，不知正確不正確，概念有誤的話，請大家盡管批評，我會改的。

簡介:
201X年。香港。
文青水月，奮身投入學生會的濁流，卻遭好友背叛而引退。
心情低迷的雨夜，在旺角邂逅神秘少女艾絲琳。
虛與實、科學與魔法、神與魔、瘋狂與理性，一切的一切，在這個彈丸之地迸發出燎原的火星……
「光照在黑暗裡，黑暗卻不接受光。這就是我的故事，光的故事。」

紙言Link:

以下正文:

《楔子》

神說：「要有光」，就有了光。 神看光是好的，就把光暗分開了。 神稱光為「晝」，稱暗為「夜」。有晚上，有早晨，這是頭一日。
孩提時，我仰望夜空，曾向父親問了個傻傻的問題：「天空，為甚麼是黑色的呢？」那時父親笑著回答：「那是因為宇宙有很多太陽照不到的地方嘛。」
我當時還有不懂的地方，到了唸小學的時候，我又從圖書中了解到，太陽系外，還有許多比太陽只大不小的恆星，它們之所以看起來像夜幕上渺小的星星，只不過是因為它們距離我們很遠，很遠。原來一直溫暖眾生的太陽，在浩瀚的宇宙中，並不特別偉大。
恆星滅亡後，有一部分質量大的會塌縮成黑洞，黑洞會不斷吞噬周圍的星體，其產生的重力場，強大到任何物質和輻射都無法逃逸，就連光也逃不出來，這是我在初中時的物理老師說的。
當然，宇宙會如此黑暗，並不是因為有很多黑洞(那樣的話地球也不在了)，我在高中時讀天文學刊物，得悉在整個宇宙中，我們熟知的物質只佔據4.9%的比例，另有27%的暗物質與68%的暗能量。
暗能量是一種充溢空間的、增加宇宙膨脹速度的能量形式，先不管這種有趣的能量，我所知道的暗物質，不發射電磁輻射，也不與光相互作用。因為它在宇宙中佔了如此大的席位，所以夜空才會是漆黑一片。
光照在黑暗裡，黑暗卻不接受光。
這就是我的故事，光的故事。

《第一章 巴甫洛夫的狗 Pavlov's Dog》

大家，都有過夢回的經驗吧。
我現在就剛從夢魘中驚醒，正雙目無神的望著漆黑的天花板。
「近來，總是發些奇怪的夢呢……」我喃喃自語道。夢的內容很朦朧，但似乎是個波瀾壯闊的故事。
「既然有夢，靈感女神是眷顧著我的吧？可為甚麼執筆時總是文思枯竭，卻又在睡覺時打擾我？」
沒錯，我，水月，是個稍微有點苦逼的文藝青年。
我去年跟五年級的前輩一起辦過詩刊，後來因為一件事而對文學懷有陰影，但事隔已久，絕對不是這些天頻頻驚醒的原因。
迷迷糊糊的，記憶中跳出一個人來。
那是在三個月前的一個星期日，暑假剛剛開始，為了給可愛的妹妹選購生日禮物，我來到銅鑼灣的步行街，在那裡，我碰見一個衣衫襤褸的男人，他就像其他街頭藝人一樣坐在一張摺凳上，旁邊放著一疊厚如辭海的書籍。
他就這樣木然的坐在那裡，卻把我的目光吸引了過去，我駐足問道：「這些書，是賣的嗎？」
那人點了點頭，我捧起其中一本書……
腦顱一痛，一時之間雜念叢生，我晃了晃頭。
「哎，別想這麼多，睡個回籠覺吧。」
「砰」。
這時候，房門被頗為暴力的踢開，一把朝氣勃勃的聲音傳入我的耳裡：「老哥，早上七點，差不多要起床了。」
我揉揉惺松的雙眼，翻個身，看了看依舊漆黑的窗簾的縫隙：「已經這個時間了？天還沒亮吧？」
水憐，我可愛的妹妹沖了進來，掀起溫暖的被褥，抓住我的腳就把我拽下了床：「因為是陰天，陽光照不進來，所以你也別賴床了，老哥。」
「嗚……」既然都被說到這個份上，不起床是不行了。
我打著哈欠，拿起替換用的校服，慢吞吞的走到浴室。
我有在早上洗澡的習慣，那樣能令人精神煥發的開始新一天。下午回家後會再洗一次，把在街上沾上的塵埃沖走，還因為這樣被妹妹說我不像男人。
誰規定男人就不能一天沖兩次澡的？而且我也不是因為愛乾淨才有這個習慣的。
舒爽的淋浴過後，我出到客廳，飯桌上早就放著妹妹準備好的早餐。
今天的早餐是牛油炒蛋和煙肉。
「……好油膩。」我望著盤中反射著油光的食物，發出感歎。
「本來準備早餐就是作為兄長的你的責任，而且我都加上茄汁豆了，你就不要抱怨啦。」端著冰凍的牛奶走過時，水憐敲了敲我的額頭。
「咦，還真有，不過就那丁點……」算了，反正都是罐頭食物，就不要介意這麼多了。
「不過，偶爾也想換換口味呢。」
「這樣啊，那明天就煮中式早餐，皮蛋瘦肉粥怎麼樣？」水憐把切成塊的煙肉和著炒蛋送進口裡，含糊的說道。
「我倒是比較喜歡榨菜肉絲米粉，話說回來，你們田徑隊也到了選拔的時間，你作為隊長應該挺忙吧。」
「是啊，還要處理一些上學年遺留的問題。」
我妹妹雖然還在讀中三，但因為某些緣故，她們學校田徑隊的前輩去年集體退隊，把這麼個爛攤子留給我妹妹，真是些令人喜歡不起來的傢伙呀。
我們聊著聊著便聊起學校的近況，到了這裡，你或許會有點奇怪，為甚麼看不見我們的父母。
事實上，我的雙親在幾年前便離婚了，我們現在跟著老爸住在這間1000多呎的私人住宅，但是老爸作為聞名海外的建築師，經常要出差，所以便變成我們兄妹倆相依為命的景況。
「嗯，該出門啦。」我望著鐘說道。
水憐點頭，背起放在沙發上的書包。
我跟水憐在九龍城一間歷史悠久的中學唸書，下課後因為各自有課外活動所以就另說，但是每天基本是一起上學的。
我們家在葵涌，首先要搭專線小巴到長沙灣道，然後再轉乘巴士到界限街，再步行一段路程就抵校。
在水憐走到電梯口時，我叫住她：「等等，我看過剛才的天氣預報apps，今天可能會下雨，要帶傘子。」
「是呢。」水憐伸伸舌頭：「老哥總是在細節上很精明，將來一定會是個好主夫。」
「我可不會墮落到以主夫為志願。」我從櫃子裡取出一把綠油油的雨傘，嘴角劃起一絲弧度：「這個，是你的吧，三眼仔甚麼的。」
啊，我的妹妹很喜歡反斗奇兵裡一個叫三眼仔的角色，房間裡貼著這隻奇異生物的海報，陳列櫃裡擺著它的手辦和毛公仔，冬天時會抱著一個三眼仔造型的暖水袋睡覺，可說是三眼仔的狂熱粉絲。
順帶一提，我有次問她對外星人有甚麼想法，得到的回答是：「當然是超～喜歡了，好想見到飛碟和外星人，如果有甚麼第四類接觸就最好了。」
喂喂，你知道甚麼是第四類接觸嗎，就連霍金也說不要和外星人接觸，你還要去做他們的實驗品。莫非，我的妹妹意外的是個抖M嗎？
「呣～別笑我啦，每個少女都有一個吉祥物啊。」水憐鼓起腮幫從我的手裡奪去雨傘。
「知道了知道了。」我哈哈笑道：「不過你不覺得把綠油油的東西放在頭頂，有點那個嗎？」
「真是的，再說這些奇怪的話，我便不理老哥了。」

男主

水憐

在巴士上晃悠著，我頭枕手臂靠在窗戶，飄揚的輕音樂透過耳機流入我的耳道。
沿路的風景如走馬燈般掠過，我又想起三個月前的往事。
我捧起那本書，它的封面寫著：「古典制約的胎毒：論十字路口的自由意志」。
多奇怪的書名，我想。
那個男人目光呆滯的盯著來來往往的路人，我心裡嘆了口氣：「我就買這一本吧。」
回到家，我把書丟到亂糟糟的床上，剛要走開，想一想，還是把它端到桌上，打開了第一頁。
略略閱過目錄，我整個人像觸電般精神起來，一頁頁的翻了下去。
我用三個星期把書全本讀完。儘管有些細節已經遺忘，但書的大意仍歷歷在目。
所謂古典制約，其實就是伊萬．巴甫洛夫提出的經典條件反射，也即是一種後天的關聯性學習過程，比方說，嬰兒每次大吵大鬧，都會被罰打手板，於是當父母舉手作狀的時候，便會止住哭泣。這個理論假設人類的所有行為僅是條件反射或非自主作用，而不是有意識下「選擇」的結果。諷刺的是，人類對規則與社會性的理解與遵行，大多是這樣建立起來的。
巴魯克．史賓諾沙曾將人類的自由意志比作「一顆認為自己選擇了飛行路線與落點的石頭」。意思是說，人類自以為自己在人生的旅途上持有選擇權，其實這些選擇也只不過是從其最開始認知與詮釋這個世界的經驗的結果。畢竟受限於自己的認識，行動者雖可選擇他能夠想到的選項，卻不能選擇從未進入他腦海的項目。
但是，這本書卻摒棄了物理世界的固有常識，提出一個前設：假如人自出生以來沒承受任何群體意志強加的制約，能夠自由學習一切能接觸到的知識、理念。那麼，在有可能決定其性格塑形的種種束縛被接近完美地移除時，他是否能最大限度地體現，那個在所有人靈性中完全一致而未經決定的自由意志？沒錯，究其本質，就像剛剛誕生而尚未特化的原始幹細胞一樣。
或許，有人會質疑，撇開這理論的實際可行性，一個個體在沒有受到群體意志教化的成長過程中，只會變成一個變異且不合群的，只有能力沒有道德的，如同惡性腫瘤的存在。人類是依賴群體的，只有歸化於社會的意志，對個體與世界才是最好的。
可是，誰能斷定，人在沒有制約的情況下成長，對「善」、「秩序」與「道義」等正向指標就不會嚮往呢？正所謂，「人之初，性本善」，或許人會變壞，正正是因為知識與經驗的缺乏，而對物質條件的限制感到絕望呢？事實上，把善和惡這類的主觀判定劃分開，本身就對群體社會做成隔膜與分裂。
按《創世紀》的說法，人也是在懂得分辨善惡後墮落，被逐出伊甸園。說到底，世間萬物以至宇宙間所有的定律，本無善惡之分，而是人類發展出「我執」後的一種幻視。
這本書的理念如翻江倒海般把我的認知攪動起來，接下來的兩個月我都淪陷在深刻的反思中，到如今尚未能完全消化。
「老哥，到站了喔。」水憐的聲音在身邊響起，我切斷思緒，摘下耳機，捲起電線塞進放著iPod的褲袋。
「知道了知道了。」

早上八點。九龍城。
在這個學校林立的地區，現在這個時點便是最繁忙的時刻，不時可以看到穿著整潔校服的學生橫過馬路。
在一條街道的中段，矗立著一棟莊嚴的建築，那是這區眾多名校中的一間，她所在的街道甚至是以學校的名字來命名，可見這間學校的氣派。
在這間學校寬闊的大門，不斷有學生趕到。在這個瀕臨遲到的敏感時間，每個人都加快了腳步。
我跟水憐也混在人潮中，穿著以白、灰色為基調的制服，打著紅、紫、黑相間的領帶，不緊不慢的走向校門。
實際上，我有點抗拒，因為校門兩旁排滿了派傳單的傢伙。
時值九月，正是學生會換屆的時候，為應付即將來臨的選舉，各內閣的助選團當然齊齊出動，以各種方式宣傳政綱。
剛剛邁入校園，立即有一個低年級的學弟把傳單塞到我的手裡。
我瞥了瞥這張以橙色為背景的影印紙，看到我那曾經的「朋友」和下面的一大堆履歷，興味索然的揉成團狀丟到地上。
「咦？這不是那誰嗎？曾經的大紅人，聽說本來是最有實力競選印務部部長的人物。」
「噓，小聲點，別揭他人的瘡疤了，反正他現在也一蹶不振，只在辯論隊掛個名字，濟得甚麼事？」
諸如此類的冷言冷語我早聽慣了，甩了甩頭不去理會，水憐卻哼一聲，站到那兩個人面前，說道：「只會像個八婆一樣亂嚼舌根，你們真的令身上的這件校服蒙羞。」
「是那個人的妹妹，紫荊杯的田徑冠軍。」
「又替那個不中用的哥哥出頭，她也挺辛苦的呢。」
竊竊私語並沒有停止，我搭著水憐的肩頭，搖頭道：「算吧，畢竟我也曾是個話題人物呢，現在被人說說沒甚麼大不了的。」
「但是……」水憐猶疑道。
「況且，你又能做甚麼？把他們揍一頓嗎？不把話題的源頭解決也只會沒完沒了。」我淡淡的說道，撇下佇在原地的水憐，向班級的集合處走去：「我先去排隊，你也別遲到啊。」
「老哥……」背後傳來這樣的低語。
之所以會變成這樣，得從我去年加入學生會時說起。
學生會。
顧名思義，就是學校裡處理學生大小事務的機構。大部分學校的學生會，組成都是十分鬆散的，整天在辦公室聊天扯淡，頂多在一年一度的聖誕節裡努力一下，舉辦個不成氣候的聯歡舞會。這就是他們的工作了。
可是，我們的中學經過創校以來多年的演進，學生會的架構頗為嚴謹，分為多個部門，儼然是一個社會的小縮影。上至辦理智能學生證，下至訂閱報章，事務十分廣泛。
這又要說回我了。
曾經，我心中有著名為「野心」的東西。儘管成績已在級裡名列前茅，但以成為一個「模範青年」為理想的我，依然不怎麼滿足。自然而然地，我對學生會有了興趣。
在中四的學期初，我報名參加學生會的印務部，並在一輪面試後順利成為學生會的一分子。在會裡，我認識到值得尊敬的前輩與友善的同事。其中一個委員更是跟我同一班的同學，我們倆很快就成為要好的朋友。
我的能力很快就得到高層的賞識，部長更邀請我加入委員會的會議。不久後，我更被另一個獨立的、負責編輯校刊的部門邀請，一時風頭無兩。
然而，在一次書刊訂閱計劃裡，因為手續上的失誤，讓忌憚我的人抓到了把柄。那個計劃被腰斬，連帶著我的地位亦一落千丈。最糟糕的是，我所尊敬的部長沒有信任我，後來我更發現，在背後打小報告的人竟然是我那個摯友。
我從學生會引退了，並在之後很長一段日子裡都消沉下來。
這件事對我打擊很大，若不是水憐陪在我身邊，我大概已有了不好的念頭吧。

書面語故
樓主文筆唔錯

btw古典制約係未即係classical conditioning?
我記得之前讀書好似聽過

係classical conditioning，不過我做這個章節的資料搜集時，距今已久，太detail的東西都記不太清楚了

見到你仲有畫畫咁有心，路過溫馨提示

通常故台d文都會隔行，始終太過密密麻麻會好有壓迫感
可以參考下其他故

多謝提點，我會開始分行的。Btw，我一直都有關注你的作品啊

在回憶之中，我已走到籃球場旁邊的一個平台，也就是班級的集合處，一把吊兒郎當的聲音向我搭話：「嘿，小月，昨天那幾條數學題做完沒有？可以讓我『參考』一下嗎？」

那是我在班裡比較熟稔的一個傢伙，綽號是阿天。他戴著新潮的粗框眼鏡，頭上好像抹了髮泥一樣光澤過剩(當然，如果風紀叫住他問話，他只會說是水喉水)。

「你又來？功課是要自己做的，你再這樣下去考試一定肥佬。」我放下書包，沒好氣的說道。

阿天搔搔頭，道：「抱歉抱歉，昨晚只顧睇波，忘了做。」

「下不為例喔。」我從書包裡取出練習簿，遞了過去。

「多謝，你實在太好人了。」阿天作勢欲抱，我推開他，笑罵：「走開啦，我不是基佬。」

「大家，都安靜下來，我們現在上課室。」這時，一把冷冽的聲線傳來。

只見一位穿著筆挺西裝、腳踏高跟鞋的年輕女性來到隊列的前方。那是我們的班主任．溫雪兒。她有著一張漂亮的瓜子臉，卻有著如雪的氣質，平時跟誰說話都是冷冰冰的，真是人如其名。

我跟著同學們經後樓梯步上課室，開始又一天的沉悶課堂。

一直到午飯時間都沒甚麼好記述的，我那位「朋友」也因為要準備競選的演講辭而缺課。

隨著「叮噹叮噹」的鐘聲響起，已經飢腸轆轆的學子魚貫湧出課室，我也混在人潮裡，打算到九龍城隨便應付一餐。

在課室門口，一個人卻找上了我。

我對他也有點印象，那是另一個內閣的候任會長，他一見到我便說道：「水月同學，我們印務部的職位還沒有人選，你有興趣嗎？」

這個內閣是在今年突然冒出來的，我並不看好他們，於是便說道：「我考慮一下吧。」

我轉身離開時，隱約聽見那人的跟班道：「一個落魄部員，找上他已經是他褔氣，竟然還擺架子……」

臉色陰沉的步下樓梯，到達G/F時卻有人不識相的拍了拍我的肩頭。我回過頭來，見是損友阿天。

阿天大大咧咧的說道：「你也是去九龍城吃飯嗎？作為數學題的報答，這餐我請。」

即使是在炎涼的世態下，仍能找到暖暖的溫情。

我微笑道：「這可是你說的，埋單時可別哭出來喔。」

「好，今天就吃豪一點。」阿天毫不介意的道。

有人說：「歡樂的時光過得特別快」。其實，沉悶的時光也是稍瞬即逝，到放學鐘聲響起時，趴在桌子上的我被鄰座的女同學拍醒，有種「咦，已經完了」的感覺。

因為要去還書，所以便去了圖書館一趟，從那裡的窗口望向田徑場，田徑隊的隊員已經在做熱身運動了。水憐在一堆男生簇擁中顯得尤其扎眼，話又說回來，因為這間學校到三年前為止都是男校，校內的男女比例大致是七對三，高年級則是八對二，漂亮的女生更是珍稀動物，所以水憐走到哪裡都那麼受歡迎。

考慮了一下去不去打個招呼，想想還是算了，畢竟我也有自己的課外活動。

走出校園，天色越發的陰沉下來，我仰頭望著黑壓壓的雲層，喃喃道：「大概傍晚就要下雨…是嗎……」

我一路步向太子道西，那裡有小巴開往旺角。

仲叫人去把鬼咩

之後劇情會有解釋的，請耐心看下去

BTW，似睇緊日本動畫feel
OK唔錯

圖文並茂 文筆通順 幾好
但暫時未見到故事主線方向
都重係講緊日常生活
同好多拋書包既場面
對一般讀者黎講可能會太苦澀 難入口
睇落幾有潛質
不過唔會太多人睇

「最近，你有點心神不寧呢。」我對面坐著一位約莫十四、五歲的少女。

少女有著一頭飄逸的金髮，直垂至腰，如同晚風中搖擺的麥穗，穿著典雅的水藍色寬身女衫和燕尾裙，苗條的腿上套著黑色的絲襪，腳下是亮青的高跟鞋，給人一種徘徊在上流社會的印象。

此時，她正在我們中間的桌子上洗著牌。仔細一看，並不是撲克或者別的甚麼，而是占卜用的塔羅牌，準確地說，是塔羅牌中共計22張的大阿卡那牌。
「唉，別提啦。」我嘆口氣，說。

「我們都認識這麼久了，有甚麼煩心的事不妨跟我傾訴一下。」少女臉色淡然，開始切牌。

「還不是學校的那些雜事，我也應該跟你說過吧，學生會那些事。」我有些沉悶的托腮道。

「嗯，你第一次來這裡的時候，便是求問那件事呢。」

「先不談這個，你上次叫我做的功課，大阿卡那的對應星像和在卡巴拉生命樹上的對應路徑，已經記熟了哦。」我嘗試轉移話題。

「那包括法老王之門在內的所有牌陣擺法呢？」

「這個……」開玩笑嗎？根據所用的牌數，大阿卡那能衍生出五十多種牌陣，老實說，如果不是專業的神棍，真的很難把所有牌陣的擺法記全。我到如今也只記住了凱爾特十字等十六種常用牌陣而已。

少女一副沒辦法的表情：「你啊，都跟我學大半年了，還這樣吊兒郎當的，別跟其他人說你是我的門生啊。」

雖然比我還要小兩、三歲，但眼前這位名叫艾絲琳的少女，確實是我在神秘學上的老師。

去年十二月前後，剛剛被擠出權力核心的我，就像行屍走肉一樣。有一次到旺角補習後，天上下起大雨，我來到一棟大廈的門口避雨，無意中看到「正宗Magick傳承——塔羅牌占卜」的廣告，心血來潮拾階而上，便來到這個燈光昏暗的小基地。

就在這裡，我向少女尋求事業上的運程，並在問卜過後被問了一句：「吶，你想學魔術嗎？」那時我鬼使神差的便答應了，或許當時我已經脆弱到要尋求超自然的力量吧。

「話又說回來，那時你為甚麼會想我當你的門生呢？」我不解的問道。

「你的眼神看上去就像脫軌的列車一般，放著不管的話這個世界大概會失去甚麼。」艾絲琳用8張牌擺出鑽石展開法，依我的認識，那是解答過去、現在、未來與周遭情況的牌陣。

「失去甚麼嗎？」我苦笑道：「你可真是溫柔呢。」

「先旨聲明，我可不是出於好心才向你伸出援手的，只是我的客戶若未能規避不幸的話，我在業界的聲譽也會受損……」艾絲琳翻開第四張牌，皺眉道：「死亡嗎？還真是不祥呢。」

「你還真是不坦率呢。」我突然伸手，摸了摸她的頭。

「別把我當小孩子。」艾絲琳撥開我的手，氣惱的道。

「嘛，不管怎樣說，你拯救了我是事實，雖然我不相信怪力亂神甚麼的，要是沒有精神上的支撐，我早就抵受不住了。」我正座道：「我真的不知道怎樣報答你。」

「呵呵……」艾絲琳狡黠的笑了：「要說報答的話，其實也不難……」

「有甚麼差遣盡管說。」

艾絲琳從旁邊放著水晶球、尋水棒，還有奇怪的瓶瓶罐罐的櫃子裡取出一疊繪畫著神秘符號的卡紙，說道：「你把這些散落在旺角人流較多的熱點就行了。」

我有點困惑：「就這麼簡單？」

「一點也不簡單喔，反正你很快就知道了……」說著說著，聲音低沉下去。

「啊，對了。」我接過卡紙，正要下樓，艾絲琳又叫住我，把一張塔羅牌塞到了我手心：「把這個也帶上。」

我看了看，那是大阿卡那中的倒吊人。

「小心別死了。」留下莫名奇妙的話語後，艾絲琳走進內室。

於是，我走到旺角的街頭上。

時值傍晚的下班時間，到處人頭攢動，摩肩擦踵，頭頂的氖燈招牌閃爍著紅紅黃黃的光彩，街頭的自由藝人或是演奏樂曲，或是表演扭氣球，更不時有無牌小販的叫賣聲響起，熱鬧非常，無怪乎這裡被稱為繁華都市中的藝墟。

我磕碰著沿人潮轉過一個街口，這裡的人流顯得較稀疏，雖然還是行人專用區的領域，路旁卻有人大膽的違法泊車。

艾絲琳給我的卡紙背面貼有雙面膠紙，我像貼街招一樣把它們貼在不起眼的角落。

「話說，這些是甚麼？」我拿著那疊卡紙，有點不耐煩的道：「像招財貓那樣吸引客人的某種風水佈置嗎？」

雖然知道艾絲琳很不科學，沒想到她會相信這些啊。

「待會約那傢伙吃晚飯吧。」我也是個身心健全的男子高中生，要說不對金髮美女的艾絲琳有那麼點意思，恐怕也沒有人信吧，只是之前一直都沒有機會開口，幫上這個忙後距離應該也拉近了些吧。

我走過幾個街口，手上的卡紙已經差不多貼光了，這時，我察覺到了。

「這也太靜了吧……」

鬧市鼎沸的人聲，忽爾沉寂下來，我環顧四周，發現街上的人群不知何時失去了蹤影。

最詭異的是，店舖的燈光雖仍亮著，卻見不到往常三五成群的顧客和店員。整條街道就像剎那間成了鬼城一樣。

一陣風吹過，丟棄在地上的汽水罐「咚咚咚」地滾動著。除此之外，再沒有其他的聲音。

「怎麼回事…？」

心裡有點發慌，停下腳步。

「踏踏踏」。

不輕不重的腳步聲打破了靜謐的空氣，我緩緩回過頭來。

那是一個邋遢的中年男人，他穿著滿布補丁的袍子，袍子以黑白為基調，右胸的位置繡著一個小小的太極雙魚圖。他腰間別著一把桃木劍，左手拿著一疊黃色符紙，下巴滿是鬍渣，一眼就看得出他平時的不修邊幅。

但是，這個時候，他眼神中充溢著殺氣。

「既然出現在這裡，那就是說你跟現在行動起來的那幫人是一夥的咯。」他開口了，說著我不明白的話。

「你在說甚麼……？」話還未說完，胸口感到一陣劇痛。

我低頭望去，一柄桃木劍貫穿我的心臟，沒有預想中滴滴答答淌下的鮮血，只有一股微妙的焦糊味。

「咦？」手中捏著劍訣的男人發出這麼一聲：「難道不是嗎？」

我口唇蠕動了一下，想要說些甚麼，卻只有猩紅的血液順著嘴角流下。

要死了嗎？我力氣漸漸流失，眼前失去焦距，慢慢看不見了。

感覺到木劍從我胸口抽出，我的身體失去支撐，像個壞掉的沙包一樣倒在地上。

雨，滂沱而下。

感受到雨點滴在肌膚上的輕盈觸感，一絲一絲的，就像積聚在簷篷上，順著邊緣漏下來的水滴。

一股涼氣從脊梁處傳上來，像電流一般，我反射性地坐起身，打了個噴嚏，繼而睜開雙眼。

身旁的地板上堆放著沾著飯粒醬汁的碗碗碟碟，有部分浸在水盤裡，四周的牆壁則是不太乾淨的米黃色，有些地方有著深啡色的油煙漬。我的衣服背面濕濕的，顯然是被地上流淌的髒水滲透了。

抬頭一看，原來是在茶餐廳後廚的天井旁，從這裡可以看到一方天空，滴滴答答，雨比我昏迷前下得更大了。

遠處兩個人本來正在急促的交談，見到我蘇醒，他們向我望過來。其中一個是剛才的道服男人，在他對面的，是個肥頭大耳、頭頂九點戒疤，穿著澄黃袈裟的老和尚。面目慈祥，就像寺廟裡的笑面佛塑像。

道士皺著眉頭，走到我的跟前，居高臨下的質問：「雖則你不是我們要找的人，但你會出現在那個時點，手上拿著『驅人』的盧恩文，顯然也不是無干人員。究竟是誰指使你做的，快說！」

看到簇新的校服被積水染污，我心頭無名火起，站起身來：「要提問的該是我吧，香港是法治之都，你們竟敢光明正大的當街傷人，知不知道我可以報警處理？」

道士與和尚交換下眼神，後者呵呵笑了起來。

「這位施主，我想你有些誤會。」和尚指向我上衣的口袋，也就是平時放袋巾的地方：「如果沒有那個替身，你已經死了。」

我摸摸口袋，那裡放著之前艾絲琳給我的塔羅牌——「吊人」。然而當把它取出時，我倒抽了一口涼氣，只見圖畫裡那個獨腳倒吊的男人，他藍色上衣接近心臟的位置，就像被煙頭燒穿似的，破開了一個小洞。

這時，我想起「吊人」的意義。北歐神話裡阿薩神族的主神奧丁，就是在世界樹尤克特拉希爾倒吊九天九夜，把自己獻祭給自己，從而獲得盧恩文字的奧秘。此外，吊人交叉的雙腳，形成一個十字架，就像聖伯多祿十字的逆十字一般，代表無上的犧牲。難道這張塔羅牌擁有甚麼特別的力量，替我擋掉了必死的一擊嗎？

想到這點，我沉默不語。

和尚瞥見我的神色，收起笑臉，向我走近一步，問道：「施主，你是否認識【緋紅曙光】的艾絲琳．岡納 (Isleen Gunner)？」

聽到某個熟悉的名字，我的瞳仁瞬間收縮。裝作若無其事的樣子，我說：「甚麼艾斯林？我不認識。」

和尚深深的凝視著我的面孔，正當我心裡不安起來的時候，他「哈」一聲笑開，似乎鬆了口氣：「阿彌陀佛，不認識就好，畢竟跟那樣的危險分子結緣，可是大大的不妙。」

「危險分子？」這個名詞令我想起十多年前一場轟動的劫機事件，以及最近在世界各地發動對非戰鬥人員的襲擊的極端宗教分子。我嘗試把他們和艾絲琳聯繫起來，卻找不到任何共通點。

「當然，所謂危險分子跟世人的認知有點不一樣。」和尚似乎洞察到我的想法，接著解釋道：「如施主所見，我等不是一般人，多多少少掌握著一些超然的力量。那些危險分子，如果要打個比方的話，就有如芸芸宗教中的一些懷揣邪見的組織，彼等有系統的把無知信眾洗腦，從他們身上壓榨資金，宣揚墮落的教義。本來，這些組織頂多只能造成些許暫時的混亂，然而，有一部分人透過某些渠道學會了使用魔道的能力，無節制地擴大組織的影響力，結果都是悲劇啊，悲劇……」

和尚似乎憶起甚麼不堪回首的事，重重地歎了口氣：「那位岡納小姐繼承家業不久，入魔未深，可惜、可惜……」

心中雖仍有疑問，我緊張起來，追問：「可惜甚麼？」

「岡納小姐受到魔道指使，要來破壞此地的龍脈……」和尚頓了一頓，道：「若然真的這麼做，無論成功與否，必為我等正道不容。」

「究竟是甚麼狀況？」我抓住和尚的雙臂，大聲問道。

「小子，冷靜點…」道士把我拉開，說道：「你這麼理解就好了，風水學上的龍脈不單指山川走向，廣義上還包括一切聚氣之地。旺角的人氣，便是由重疊於此地的異空間的魔力泉，通過『窗口』，也就是現界的建築群，構築成凡人能夠承受的『場』所引來的。」

「難道說……」對神秘學有一定認知的我立即意識到不對路的地方。

「【緋紅曙光】雖然不知道魔力泉在異空間的座標，但只要把作為『窗口』的建築破壞，就能截斷旺角的龍脈。如果他們成事的話，以後……」道士認真的望著我：「就沒有旺角了。」

「但是，為甚麼她要這麼做？」作為一個香港人，了解到這個事實，我震驚了。

「出於政治與經濟上的理由吧？」道士解釋著：「畢竟此地作為我等的轄區，每年都可帶來不可計量的財富。」

艾絲琳係奸

定係和尚講大話

答你咪等於劇透？

OK，明白

不行，我要阻止她！

這時，我心中只有這個念頭。不能再讓艾絲琳錯下去了。

「其實…」我咬咬唇，終於決定坦白：「我是她的門生，一直跟她修習神秘學，那些符文，便是她要求我分布在特定位置的。」

面前的兩人沉默一刻。

「果然，這位施主是被利用了。」和尚拍拍我的肩膊，表示理解：「老枘是釋道的空然，這位是廣東首屈一指的結界師——原本道人。施主怎麼稱呼？」

「水月，一介學生。」我道：「我不會甚麼超能力，但我對岡納有一定了解，或許幫得上忙。」

空然擰了擰頭，道：「不可，太大風險了。」

我著急的一跺腳，道：「風險？我不在乎風險。難道要我看著自己的老師走上不歸路嗎？」

原本道人審視下我的表情，向空然點了點頭，道：「可以，不過事關重大，各方面都要聽我們的。」

「喂！」空然想要反對，卻被原本止住，後者說：「讓當事人自己決定。」

「好的，拜托了。」我決然點頭。

「那就這樣吧。」原本伸出手來，我緊緊的握住了。

於是，我和這兩個人達成短暫的盟友關系。

有一件事我沒和他們說，艾絲琳在去年十二月時已經在香港，前後整整九個月，如果是踩點的話未免太久。但如果說她本來就住在香港，也說不通，畢竟雖不明顯，艾絲琳的廣東話還是有口音的。但我想這兩人作為地頭蛇，沒可能不知道這點小事，也就不枉作小人了。

可是，總有點異樣的感覺，難道有甚麼細節遺漏了？算了，現在應該專注的，只有一件事。

拯救艾絲琳。

懷著這樣的心思，我跟兩個陌生人走上無人的街頭。

「嗯…不尋常，—點也不尋常……」原本道人摸了摸下巴，掃視一眼充滿陌生感的死寂街道：「以彌敦道為中心的複數街區已經完全清空為儀式場了，哪怕作為北歐系最擅長的『驅逐閒人』(Othala)，也是了不起的規模。」

「倒不如說，對方根本沒有向公眾隱瞞的意思…」空然滿臉憂色，說道：「最令人擔心的是，從15分鐘前開始，與上層的聯繫已經被隔斷。彼等應該已經張開結界了……」

我們從茶餐廳正門走上街道，已步行十多分鐘，但是周圍的景物完全沒有變化，就像在迷宮裡兜圈似的，似乎街道的實際面積通過某種空間擴展的技術放大了。但就連我都能分辨到，周遭的氛圍和平時沒有太大的變化，所以，應該還是在同一個次元。

「你說，艾絲琳他們沒有保密的意圖，」這時，我問到：「可是，施展這種類型的魔術本來就瞞不了人啊，只要一些機關有心的話，整合一下路人的口供立即就能發現問題啊。」

「NONONO，你只說對了一部分，」原本道人搖著手指，道：「『驅人』的保密性的確與其規模掛鉤，但在小範圍內使用還是可行的；『驅人』的作用，便是使得附近的一般人產生一種『不知為何不想靠近這裡』的心情，而原本身處區域內的人，也會產生各種藉口，遠離現場，而且事後對相關行動的記憶會變得模糊、扭曲，所以想統一口供，是很困難的。然而，如果相同的情況發生在一個較廣大的區域，而使涉事人數達到一個臨界值，便可從『大家記憶中的空白點』推導出術式的使用細節。」

「呃…難道，艾絲琳她們根本沒考慮過後果？你看，畢竟你們也說過她的組織是危險分子。按常識來看，危險分子本來就沒必要為自己的行為負責啊。」

原本和空然對視一眼，接著雙雙搖頭。

那一丁點的疑惑再次湧上我的心頭，在我想要問清楚的時候，走在前面的兩人停住了腳步，原本伸出右臂護在我身前，冷笑道：「嘿，說到就到，他們來了。」

一陣不太整齊的腳步聲響起，我環顧一周，只見我們身處的十字路口，東南西北四個方向被二十來個男人堵住了。他們身著燙得很平的黑色正裝，眼神淡然而缺乏感情，一對上眼就泛起不舒服的感覺。仔細一看，他們手上拿著雜七雜八的道具，有疑似舊式燧發槍的火器，有刻著六芒星的金屬盤子，還有活像《哈利波特》電影裡魔杖的東西。

「你們是誰？艾絲琳的下屬嗎？」我指著他們，喝問道。

「……」黑衣人們不發一言，舉起手中的道具。

剎那之間，彈幕、火球、風刃、冰凌在我眼前如花雨般綻放開來。我不由自主的閉上雙眼，抱頭蹲下。

不過，預想中的痛楚並沒有到來。我張開雙眼，只見空然張開雙臂傲立著，而魔彈與魔力凝聚成的能量體，則如同定鏡一般，懸停在以我為圓心、半徑3米的弧形的半空，繼而像在鏡面反射一般，突然倒轉，向包圍著我們的人群疾射而去。

「蓬蓬蓬」，爆音傳來，一面面土牆升起，擋住反射回來的攻擊，然而煙塵過後，黑衣人都衣衫凌亂，很狼狽的樣子。

「嘿嘿，不用擔心，」原本笑道：「空然這禿驢是空間方面的專家。」

「啪啪啪啪」，一陣掌聲從不遠處傳來，我們循聲望去，只見一個少女穩穩的站在一輛紅色小巴的車頂上。

這個人我化成灰都不會認錯，正是教了我9個月神秘知識的艾絲琳．岡納。

「艾絲琳！你為甚麼要這麼做？」我歇斯底裡的向她大叫。

然而，艾絲琳只斜眼望了我一下，便輕佻的對空然說道：「不愧是時空雙尊的空然禪師，如果我沒有邁入內陣1，應該也不是您的對手吧？」

「岡納小姐，以老枘之見，只怕閣下現在也不是老枘的對手。」空然淡然如水的說道。

「誒，真的是這樣嗎？」艾絲琳把玩著手裡的法杖，法杖頂端三塊花瓣狀的片子一時展開像蓮花，露出內裡的花柱般的杖頭，一時合攏起來，像一把倒轉的銳劍的護手。

「那個、是象徵武器嗎？」我想起關於小阿卡那牌的知識，在原本的耳邊問道。

「雖然這不是我的專業，但那個應該是集火元素魔杖(staff)、風元素魔匕首(athame)、水元素魔杯(chalice)、土元素魔盤(pentacle)四大屬性於一身的蓮花杖(lotus wand)。」原本悄悄的回應道。

這時，艾絲琳停下手中的撫弄，眼神忽然變得銳利：「我真的想試一下呢！」

驟然間，閃光爆裂，我們原先站著的地方出現了一個直徑10米的球狀深坑，其面積巨大就像月球表面的環形山一般。而我則被原本拉著，經過短暫浮空後落在街道的一角。

無警察嘅
去咗「異空間」打

警察？水皮野啫，遇到主角一行人應該會被秒殺

「那、那傢伙，是真的想要殺了我啊？」我結結巴巴的道，神色訝然的看著痕跡周圍像骨牌般倒了一地的黑衣人：「而且連自己人也不顧及……」

「【原力轟炸】，忽略一切複雜的儀式、詠唱，強行驅使尚未賦予屬性的宇宙能量，容易誤傷是一大缺點啊。」艾絲琳隨意地揮動蓮杖，一隻隻炎青色的蝴蝶，從其頂端成群飛出，似流光般鑽進倒地黑衣人的軀體裡，外露的傷口以肉眼可見的速度復原。隨之，黑衣人們搖搖晃晃、泰然自若的重新站起。

「阿彌陀佛，」空然的身形扭動一下，重新出現在巨坑的中央：「岡納小姐的作為，令老枘也不免心起慈悲之怒，要知苦海無邊，回頭是岸啊……」

「…偽君子！」艾絲琳神色不改，嘖了一聲。

「罪過罪過……」空然雙手合什，宣了聲佛號：「那老枘不客氣了。」

我眨眨眼睛，空然已經不在原地了，他驀地穿越近十五米的距離，來到艾絲琳的面前，一爪向她衣領抓去。

艾絲琳不動如山，臉上掛著戲謔的冷笑。當空然的手爪觸及她的時候，卻恍如無物的穿了過去。

「星光體投射嗎？」空然眉頭深鎖。

「縮地成寸…我今天總算見識到了。」艾絲琳無動於衷的說道，輪廓像海市蜃樓般歸於虛無：「可憐啊可憐，一班不被信任的人。」

漸漸只剩下艾絲琳的餘音：「屬下我就帶走了，喔，還有，破壞龍脈其實是個玩笑啦。」

黑衣人們尾隨她的後塵，一個個變成影子，消失不見。

一場大戰的唯一證據，只剩下路中心的深坑。

雖然好像是擊退了敵人的樣子，原本和空然的表情卻一點都不輕鬆。空然一臉深思，道：「不是來破壞龍脈嗎？沒可能啊，都布置這麼久了……」

原本沉吟道：「聽她的言外之意，難道……」

空然的面容唰地變得蒼白，道：「壞了。」

原本瞧了瞧我，說道：「要盡快趕到那裡，但是前提得先破解這個名為『西西弗斯滾石2』的幻陣。」

「交給你了。」空然說完這句後，盤膝坐在地上，閉上眼睛，似乎進入了類似禪定的狀態。

原本從懷裡取出一個看著像羅庚的東西，開始唸唸有詞的按某種規律踱起步來。

越發覺得這兩人有些很重要的東西在瞞著我，但現在也沒辦法知道真相，乾脆也坐下等待起來。

不知從何時起雨愈下愈小，然後悄悄地停了。原本重重地踏出一步，然後從東北的某個方位響起玻璃爆碎般的聲音，他呼出一口濁氣，說道：「好了。」

空然慢慢站起，目光炯炯有神，道：「走吧。」

【註1】內陣：行使魔道者，有格位之分，共計三團十一階。第一團稱為外陣，為凡俗之魔術師，包含：0 = 0 新參者(Neophyte)、1 = 10 熱心者(Zelator)、2 = 9 理論者(Theoricus)、3 = 8 實踐者(Practicus)、4 = 7 哲學者(Philosophus)五階。第二團稱為內陣，或作達人級(Adeptus)，為領會魔術奧義者，包含：5 = 6 小達人(Adeptus Minor)、6 = 5 大達人(Adeptus Major)、7 = 4 被免達人(Adeptus Exemptus)三階。第三團為秘密首領之位階，包含：8 = 3 神殿主(Magistri Tempri)、9 = 2 魔術師(Magus)、10 = 1 自己自身者(Ipssisimas)三階，據稱帶有肉體者無以進入此團。

【註2】西西弗斯滾石：西西弗斯(希臘語：Σίσυφος)，是希臘神話中一位因狡猾與欺騙諸神而被懲罰的人。他必須將一塊巨石推上山頂，而每次到達山頂後巨石又滾回山下，如此永無止境地重複下去。

「喂，究竟是怎麼回事，為甚麼走著走著來到這裡了？」我不可置信的道。

我驚訝是有原因的。現在我們所在的地方，是作為地標的一間購物商場，樓高十五層，有近200間店舖，連接四樓與八樓的一組電梯，更是本地最長的商場扶手電梯之一。

「我們本來以為他們的目的是破壞龍脈，想不到有更深的圖謀……」原本掏掏耳朵，然後手指一彈，指間的污垢不知飛到哪裡：「說來話長，首先我問你一個問題，沒有神通的人類是怎麼使用法術，或者魔術的？」

「不是很清楚，難道不是畫畫陣圖、唸唸咒文便完事了嗎？」我模稜兩可的答道。

「不，歸根究柢，是法力，或者說，魔力。」原本把食指放在唇上，好像在說秘密一般：「透過周天循環或魔力迴路，把體內的生命力、體外的界力，精煉為法力或魔力，藉以驅動符咒、靈裝等魔導具。」

「實際上，任何魔導具都有其本有的外置迴路，因此，就像電路一樣，沒有內置迴路的凡人是無法連結的；甚至有些西洋的教派，直接把人造的魔力迴路植入到體內，藉以達到速成的效果。」

「有雜質的魔力的直接輻射會對人體造成不良的病變，我們之前提到的『窗口』，便是把自然而不純的魔力泉通過稀釋，達到聚氣而不影響凡人的效果。」原本得意洋洋的說：「魔力的供給，與魔力的控制，同樣重要。」

「在這個商場建成前，本區因為魔力亂流得不到控制，一直是知名的紅燈區，黃、賭、毒猖獗，在種下某件天材地寶後，透過與本有魔力泉的聯動，才收束了這股瘴氣，為這區注入新活力，成為了繁華地段。」

「也就是說，這件天材地寶的價值，遠在旺角的龍脈，甚至是魔力泉本身之上嗎？」我若有所思的說道。

「沒錯，緋紅曙光的真正目標就是它。」原本打了個響指：「可是提取這件法寶，除了要知道它在異空間的座標外，還要解開重重封印，有這麼大的異動，絕對會驚擾我們，而解封不是一時三刻能完成的。」

「所以，才需要佯攻！」我一拍手，終於明白。

「就是這樣。」

以後有機會在現實世界打，現在異能側的人都很冷靜
因為基本普通人在他們眼中就是資源，是牧場裡的羊，不到某個點是不會牽連到自己的所有物的

「就是這樣。」

「『驅人』是有時限的，準備好就開始吧。」空然在旁提醒道。

「知道了，別催我啦。」原本單膝跪地，手放在地板上，合上雙眼，似是在感應甚麼。

「他在幹嘛？」我奇問。

「打個比方吧，你平時打開收音機聽電台節目時，也會調校一下頻率吧。」

「是啊，那又怎樣？」

「此方宇宙就像電磁波譜一樣，從無線電到伽瑪射線，分為多個不同的空間，我們平時感知到的，極其量是像可見光那樣少數的部分，而原本道友現在做的，就是探測出現異動的空間的『頻率』。」

「頻率？這就是你們一直所說的『異空間』嗎？」

「彼等應該是於潛伏香港的這段期間，透過西洋巫師們用以尋找地下水、金屬、石油等資源的尋水術，找出存放法寶的空間座標的。由於我等也不知道那個確切的位置，也只能以回溯這個折疊起來的空間的魔力流，來追尋彼等的蹤跡了。」空然自嘲的一咧嘴：「『不被信任的人』，似乎真的是在說我等啊。」

身為這個轄區的負責人，不知道這種級別的重要物事的位置，本來就是不正常的，大概在魔術界的組織裡，也有各類人事問題吧。

就在我思考的時候，原本挺起身來，凜然道：「定位完成，要趕在那物出世前攔住他們。」

話音甫落，原本朝面前的空間，打出一個個法訣。動作起初很慢，爾後逐漸加快，直到兩手閃爍只見殘影。一道漆黑的裂縫在虛空裡慢慢撐開，等到擴大至一人長寬時，原本率先跳了進去。

「前路凶險，抱著覺悟過來吧。」空然說罷，徐徐步進裂縫之中。
此際，偌大的商場只剩下我一個，陌生的空曠感侵襲而來。我深吸口氣，拳頭慢慢握緊，踏入了那片未知的空間。

從另一邊出來時，我還以為空間移動失效了。因為周圍的景色，都跟之前一模一樣，附近一間連鎖時裝店的衣架上甚至還掛滿光鮮的衣服。唯一不同的，就是沒有供電的店鋪裡，充滿著一種不自然的光源，那光芒不是很熾盛，但是就像從無數方向普照而來一般，任何一件物體都沒有留下影子。

「不用驚訝，每個子空間都有細節上迥異的法則，多穿越一下就習慣了。」原本拍拍我的後背，道。

空然

原本

好多圖

主要係人設圖同背景圖
同埋d圖唔係我畫架，係灼櫻幫我整架

你地玩開同人 ?

係，我係寫同人出身，我寫過魔法禁書目錄既同人小說

寫同人小說

「阿彌陀佛，從這裡都能感覺到岡納小姐那龐大而異質的魔力波動。」空然垂眉道：「空間凝滯而固化，應該是被封鎖了，無法進行長距離的瞬移。」

「空然的瞬間移動，真相是神足通，又叫神境智證通，佛的六大能力之一，修到大乘階段，地極天涯，過去未來，沒有他去不了的地方。但是，這種移動手段是建基於『世界的流動』的，沒有流動，就沒有距離，也沒有時間。」原本自顧自的呢喃道：「這可是客場作戰啊……徒步上去吧，緋紅曙光的諸位會很歡迎我們的。」

我們收斂自己的氣息，循著靜止的扶手電梯，一路順利的登上四樓。沿途一個黑衣人都沒有，這種不設防的狀態，讓我們三人的神情更凝重了。

四樓是食肆的集中地，電梯的一端是桌椅羅列的美食廣場，樓層中央的空地，每逢聖誕節等特別節日，都會大肆裝潢布置，是商場的人流聚集地之一。

在那裡，艾絲琳屬下的西裝男，成一字的立正著，冷眼注目一步步接近的我們。

極目處，在通往由同一個集團管理的酒店的天橋入口前，矗立著一個雕像，一個少女背對這邊站著，靜靜的端視面前的雕像。

從她右手中的蓮花杖，可以得知少女就是把我捲進這個怪力亂神世界的始作俑者，艾絲琳．岡納。

細心觀看，只見雕像是一個頭戴鴨嘴帽、穿著工人服的男人，口唇張開成吶喊狀，雙足成弓步，左手緊握一支毛筆。剛硬的線條勾勒出其輪廓，給人一種腳踏實地的感覺。

「唯物主義者系列」，我來過這裡幾次，大致記得這個雕像的名字。

唯獨此刻，有三個戴著眼鏡，像是程式員的人物，捧著手裡的行動電腦，正在鍵盤上忙碌著，一道道弧光，在雕像的表面繞行。一個平時常常見到的展品，現在竟然充滿了令人畏懼的陌生感。

「何等堅固的壁壘啊……」艾絲琳似乎感覺到我們的到來：「花大價錢請來的世界頂尖的靈子黑客，竟然耗費三小時而解不開封印。」

「作為魔術沙漠的香港，真是值得誇獎的成就啊。」艾絲琳回過頭來，終於正眼望向我們：「三位賓客，歡迎來到為你們精心設計的最後舞台。」

「就讓精彩絕倫的節目，於此開幕！」

第三章 畫龍點睛 Finishing Touch

「在『黃金』體系裡，蓮花杖是首領的象徵，也對應著第五元素的以太，但其整合四大元素的功能，也只是擷取自塔羅裡小阿卡那的四大花色。」艾絲琳把手上的法杖往旁一拋，後者化成青色的蝴蝶，在空中飛散瓦解：「說到底，作為現代西洋魔術的集大成體，二十二張沒有花色的大阿卡那，已經將包含黃道十二宮和卡巴拉生命樹在內的一切奧義，完美的詮釋過來。」

「資深的魔術師，透過全套78張牌和應用不同數量卡牌的過百種牌陣，就能間接的預示世間萬事。」旁若無人的洗過牌後，她將一張張牌「平放」在眼前，卡牌就那樣子無視地心吸力，飄浮在空中。六張牌被擺成一個十字型，另外四張則呈一條豎線排在十字旁邊：「反過來說，透過巨量的魔力支持，塔羅牌的使用者，將可以自己的意志干涉心靈與物理的現象。」

「那個是、凱爾特十字法。」我很快就認出艾絲琳的擺陣。

「看來你沒有忘記我教過你的東西。」艾絲琳欣然的笑了：「但就像市面上的神棍一樣，未經歷對術式核心的系統性教育，永遠也不會明白，甚麼是魔術的……」

「砰！」艾絲琳還未說完，空然已經行動起來，幾個閃爍，已經到了她的跟前，一個手印打出。但這一聲響，卻沒有擊中的實感，彷彿有一道無形的牆隔在二人中間，空然順著反彈的勁氣，略為瀟灑的退了兩步。

「聽完我說話再來，不好嗎？」艾絲琳冷然道，她面前呈十架擺放的其中一張牌燃成灰燼，飄散在空氣裡。然後一個像浮水印般的巨大圖案，在她的背後顯現，依稀看到是一個被蒙眼縛手、困在八把寶劍中的女人。

小阿卡那中的寶劍8，有著束縛、限制的意思，剛才似乎化作風之牆壁，守護了自己的主人。

「咳、岡納小姐這麼多話，難道不是為了拖延時間？」空然和藹的道，若有所指的望向那三個程式員。

「……本來我不打算勞神的，但看來你們很迫切地想死一死啊。」艾絲琳雙眼瞇成一條線，那個眼神讓我心中一寒。

「火元素蓄能。」豎列的第二張牌獵獵點燃，從火雲中伸出一隻巨手，其握有一根萌芽開花的權杖，然後十架牌陣中心的一張牌也焚燒起來，一個手持權柄、頭戴冠冕的高大紅袍男人隨之顯現：「原火領域．灼熱煉獄。」

剎那間，商場的風景徹底變了。地面崩潰龜裂，熔岩在縫隙中流淌，不時成柱的噴發出來，既像湧泉、又像日珥，空氣中瀰漫著硫磺的味道，火星爆閃，憑空燃燒著，遠處則有像鬥獸場和高塔一樣的廢墟，不斷倒塌瓦解。

簡直就像義大利詩人但丁在其著作《神曲》裡描述的煉獄一樣。

我直接被嚇呆了，但身邊的空然和原本則顯得相對淡定。

空然伸出一根手指，挑了挑空中的火舌，皺著眉頭道：「權杖國王，火元素主宰權的具現嗎？」

「既是結界，說到底，只是心象罷了。」原本說道。

「雖然是虛空妄相，但能做到這地步，只能說術者的魔力和意志都強大到一個可怕的地步。」空然一揮衣袖，我們就像被一個圓形的薄膜包住一般，向上飄升，直至與浮在空中的艾絲琳持平：「如果不是老枘反應及時，開闢出這一方空間，只怕水月施主已經死得不能再死了。」

周圍雖然被隔絕開來，但扭曲上升的氣流，仍昭示著炙熱無比的溫度。雖然很想把手指捅出薄膜，看看會有甚麼事發生，但還是別作死好了。

「在這個領域裡，一切陽性的魔力，都會被增幅到一個極點。」艾絲琳張開右掌，一個火球懸在上面，發出刺眼的耀芒：「而且我把屬下和受僱的黑客都隔絕在外面了，趁著解碼還未完成，就讓我們來玩兩手。」

「我來維持這個護罩，你去吧。」原本對空然說道。

「善哉、善哉。」空然合什言道，一個閃爍，再次消失在我眼前。

我扭頭一看，下個瞬間，他已經出現在艾絲琳身旁，一掌往她胸口印去。

「權杖8。」艾絲琳沉聲喝道。藍天與青丘短暫地出現在她背後，那裡有八根權杖整齊劃一地在空中航行，隨著豎列最上面那張牌焚毀，她的動作突然變得敏捷起來。

艾絲琳肩膀一側，游刃有餘的避開空然的掌印，然後忽閃一下，在更高的上空重現，冷笑道：「別以為只有你會瞬移。」

「術火．盤龍之吐息。」艾絲琳五指如撥弦般一揮，無數火球像龍捲風一樣，旋轉著向空然攢射而去。

「哈！」空然大喝一聲，手掌一抹，火球運行的軌道突然波動了一下，然後被某種不明的能量強行震散，爆炸開來，情狀有點像維港的煙花匯演。

「劈劈啪啪」，兩人閃動的速度越來越快，大大小小的爆炸不斷在空間裡發生。

球型泡泡內的原本臉色愈發陰沉，我問道：「怎麼回事？」

「空然移動的規律逐漸被岡納勘破，他是專修神通的，在計算力上比不上對方。而且…」原本吞吐一下：「空然剛修煉『空間震』不久，現在恐怕是在強行催動。」

「轟」一聲，本來交手的兩人驀地停下，空然飄到我們附近，一臉醬紫色，揩了揩嘴，張開的手掌赫然染上紅黑色的敗血。

艾絲琳俯身看著我們，悠然翻開十架牌陣中央剩下的一張牌，玩味的說道：「如果我用了這一張牌的話，你，會是護著他們去死？還是看著他們死去呢？」

睛空萬里，豔陽高掛，可愛的孩童騎在白馬背上，露出微笑。

但是，空然的表情卻十分恐怖，嘶聲嚷道：「不可！」

「大阿卡那．太陽。」艾絲琳緩緩讀出這六個字。

繼而，世界變成白茫茫一片。

太陽張卡傷到人又傷到自己
有強烈副作用

基本上艾絲琳這人的手段很霸道，有很多都是無差別攻擊的

強光刺眼，我淚流不止，大概過了半分鐘的時間，視野漸漸恢復清晰。

煉獄般的世界已然消滅，我們回到商場的廣場上。

可是。

「空然！！！」原本大叫著，只見那個笑眯眯的和尚，正面已經燒得焦黑，挺立了半晌，直直的摔倒在我們面前。

「可惡啊啊啊啊啊！！！！！！」原本右手電光一閃，口中短促的唸道：「五方雷神，酆都收魂。急急如雷祖大帝敕。」

雷光匯聚在原本的手中心，他高高跳起，撲向面無表情的艾絲琳，高壓的電流撕裂空氣：「鬥雷訣．掌心雷！」

「彭」，艾絲琳連一點魔術都沒有用，抓住原本空出來的左手，在半空掄了一圈，把他重重地掀翻在地上。

「可笑，連戰鬥人員都算不上的角色，竟然想用剛入正境的雷法對付我。」艾絲琳漠然說道。

「…都天大雷公，霹靂震虛空……」原本伏在地上，低頭不知說些甚麼。

「啊？」

「……攝赴魁罡下，化為清靜風。急急如雷霆都司律令！」原本吐出最後幾個字，他的上空突然積聚起一團不祥的罡氣，如黑雲般裹挾著雷光。

「嗯…」艾絲琳動了幾下，但是原本死命抱住她的手臂，一時竟然掙扎不開。

「不和你瘋！」艾絲琳伸出一腳，沉沉的踢在他的腰間，原本整個身子飛出去幾米外，空中的黑罡隨之消散。

艾絲琳在虛空中一抓，炎青色的蝴蝶從四面八方飛來，凝聚成她手中倒提的蓮花杖，法杖上的花瓣合攏起來，艾絲琳的手轉了一圈，變成像握著西洋劍的姿勢。

「你這麼想死的話，我成全你。」艾絲琳走到原本前面，把劍尖對準他的心臟。

然而她的動作停住了，因為我使勁的抱住她的腰。

「放開。」艾絲琳的聲音透著徹骨的寒意。

「該住手的是你。」我雖然很害怕，但用力的穩住自己的聲音：「究竟從甚麼時候起，你竟然變得這麼殘暴？」

「……」艾絲琳沉默片刻，道：「有很多事情你不知道，現在放開。」

「不行，你不可以殺人。」我抱得更緊了。

艾絲琳一記手刀劈在我的關節上，我痛得不由地鬆開手。

「…算了。」她轉身向雕像那邊走開，不再理會在地上抽搐著的原本。

「完成了嗎？」艾絲琳向那幾個程式員問道。

「密碼基本解開。」程式員恭恭敬敬的應道：「只要向它手上的毛筆注入魔力，就可以解除封印了。」

艾絲琳伸出手來，抓住雕像手中的毛筆，一陣白芒閃過，她竟然把整支毛筆摘了下來。怪異的是，原本長約半米的石造毛筆到了她手裡，縮小成一般毛筆的尺寸，岩石的質地亦慢慢褪去，變成一支真正的毛筆。

「這就是，墨龍點睛筆嗎？」艾絲琳捋了捋筆毛，神色緩和了很多。

艾絲琳纖細的手指拈著筆桿靈巧的轉動一圈，向黑衣隨從們說道：「好，東西到手。諸君，我們打道回府。」

黑衣人們剛邁出一步，一把陰陰森森的聲音響起：「誰也別打算走。」

艾絲琳的目光向這邊投來，原本已經爬了起身，臂膀牢牢的鎖住我的頸項。我抓住他的手，拚命拉扯，但原本那看來不甚強壯的上肢，此刻如同鋼筋一般堅硬，無從掙脫。

「你這是甚麼意思？」艾絲琳瞇起雙眼，問道。

「哈哈，他是你的門生吧？你們『黃金』不是一向很強調師徒關系嗎？你也不想他有事吧！」雖然我看不到他的表情，但從他那如同困獸咆哮一樣的沙啞嗓音，想必也是無比猙獰：「放下點睛筆，我就饒他一命。」

「你真的以為我會在乎嗎？」艾絲琳的話語如同複讀機一般，沒有半點高低起伏。

「要不要試驗一下？」原本的前臂壓迫我的喉間，讓我瀕臨窒息，一張臉變得鐵青。

「……」艾絲琳沒有說話，我看著她的眼神，猜不透她在想甚麼。

難道她會關心我嗎？是啊，畢竟她是我師傅啊。

隨著原本的力度一點點的加大，我的視野漸漸模糊。

「好吧，你想怎樣？」艾絲琳終於妥協，說道。

「放下點睛筆，帶著你的屬下退後十步，在我進入空間隧道前，不准有任何動作！」原本扣住我的手放鬆了一下，叫道。

艾絲琳慢慢彎下腰，把毛筆輕放在地上，然後一步一步的向後退。

「這樣就對嘛……理智一點對大家都有好處。」原本惡質的笑了，仍然沒有放開我，帶著我向前挪了幾步，與地上的毛筆只有一步之遙。

原本腳尖一挑，毛筆迴旋著飛起來，他空著的手一揮就抓住了。

原本哈哈大笑，但沒過幾秒，他的笑聲突然凍結。

原本班人係咪先係破壞香港風水
嘅奸角

答案下回分解
不過你要先了解，在這個複雜的世界，人人都為自己的利益而戰，並沒有甚麼忠、奸之說

唉…

你點睇？

打嗰段OK
係開頭劇情「熟口熟面」

你點睇？[/quote]
打嗰段OK
係開頭劇情「熟口熟面」[/quote]

你係邊度睇過類似既野？

緊鎖著我喉頭的手臂猛地一鬆，沒有任何準備的我撲倒在地上，吃力的喘著氣。

有點詫異的我，向前爬了幾米，扭頭看向依然筆直站著的原本。

只見他雙目圓睜，眼光呆滯，就好像發著白日夢一樣。

我手掌在他面前揮了揮，但他甚麼反應都沒有。

「沒事吧？」有人托著我的腋下，把我拉了起來。

我看向那人，果然是艾絲琳。此時她臉色平靜，剛才一直帶著的殺伐之氣蕩然無存，眼神裡似乎為我的安全而感到欣慰。

「怎麼回事？」我愣愣的問道：「那道士怎麼像見鬼一樣？」

艾絲琳的食、中二指夾著一張正在燃燒的塔羅牌。我仔細一看，牌面有七個聖杯飄浮在雲霧瀰漫的半空中，分別裝著城堡、珠寶、桂冠、龍、人頭、蓋著布的光人以及蛇。

「聖杯7，象徵多重選擇和天馬行空的幻想。」艾絲琳解釋道：「我剛才用這張牌的『臨摹』造出一個魔力構成的複製品，然後當他拿到手上時，就被拉入幻境了。」

我看著遠處伏在地上的空然，艾絲琳會意說道：「以他修為，死不了的，但是一時三刻醒不過來。怎麼？你很關心他們嗎？明明剛才還一直在利用你。」

「不，我只是有些好奇而已。其實我到中途就發現不妥了。」我還算冷靜的說道。

「哦？讓我聽聽你的推理吧？」

「首先，要說你們是像暴發戶般突然崛起的邪教組織，可是你們所表現出來的實力和規模都不像。」我輕笑起來：「還有就是，如果你們真是不顧後果的恐怖分子的話，他們兩個不可能這麼緊張。再說，從他們作為本土組織，卻沒有任何後援，甚至不知道寶具的確鑿所在，就知道他們組織內部在近期出現了很大的分歧。最後，如果他們真的是真善美的角色，根本就不會作出挾持人質這樣的下作手段。」

「所以，我知道你肯定是有苦衷的。」我溫柔的望著艾絲琳。

「說來話長，如果要解釋這次行動的話，得從我們組織的真正來歷說起。」她的雙頰湧上了一點粉色，把古老的秘辛娓娓道來：「19世紀中期，西方掀起一股赫爾密斯之學的唯靈研究風潮。隨著歐洲最大的魔術結社——『黃金黎明』的成立，歐美各地眾結社如雨後春筍般冒出頭來。這段時間裡不斷有傑出的魔術師與文學家加入黃金黎明。可是，好景不常，20世紀初，因為諸多人事上的問題，黃金黎明面臨瓦解，組織的秘密手稿更有洩漏的危機。這時，有一個神秘人在高層的默許下，接管了組織的資料庫，並在之後的百年裡以代代相傳的形式，一直捍衛著組織的秘中之秘。」

「難道說……」

「沒錯，我，艾絲琳．岡納，就是那個家族的傳人。憑著手中掌管的奧秘，我手下的『緋紅曙光』亦成為黃金系結社中的佼佼者……」艾絲琳話語一頓，續道：「本來我們西洋魔道與東方的儒、釋、道三家一直分庭抗禮，相安無事。但是，在大約一年前，這個世界黑暗面一股蠢蠢欲動的力量，驚擾了包括我們在內的一眾知情人。」

「關於這股力量，外界所知無幾，我們的資料也甚是不詳，只知曉其久遠的來歷。」艾絲琳目光深邃，很嚴肅的說著：「大約80年前，那是你的祖國最動蕩的時期，為對付敵對黨羽，一個特務機構成立了。這個被稱為【龍】(Dragon)的組織聚集了各路奇人，其中不乏國內的特異功能人士，沒人知道他們領隊的本名，只管他叫『龍影』。龍影本是組織裡最忠心的菁英，後來不知發生甚麼變故，他帶著心腹脫離國家，並帶走了一系列世界級的機密資料。數十年來，貴國一直通緝、追殺這個人，但都沒有結果。直到10年前，龍影統領一幫法外之徒，以【自然選擇者】之名重現人間……」

「等等…你說80年前龍影便活躍在特務界，那他現在豈不是至少百歲的老人？」我很快聽出違和點。

「沒人知道龍影的年齡，聽說他在【龍】創立前便已在暗部活動，有人說他不是人類，更有人說他是不老實驗的完成品，不過這都不是重點。」艾絲琳不厭其煩的續道：「【自然選擇者】的陰霾近年逐漸披露，他們的目的似乎是把本應在《約翰啟示錄》所預示的最終審判時降臨的大紅龍，強行召喚到現在的時點。如果真的這麼做的話，人間和天界之間的勢力平衡就會被徹底打破，出現不可預期的後果。」

打嗰段OK
係開頭劇情「熟口熟面」[/quote]

你係邊度睇過類似既野？[/quote]
我講得唔好
應該話開頭有少少公式化
BTW，加油

推吓

艾絲琳從懷裡取出真品的毛筆，注視著它說：「這支墨龍點睛筆，作用就像南北朝的大畫家張僧繇的妙筆，最後的一點為牆壁上的龍賦予生命。也就是說，可以使不穩定的靈體或魔力回歸固定的形態，正是穩定召喚大紅龍時的窗口的必要事物。」

「這枝點睛筆一直由東皇太一的轄下保管，我們前陣子卻得到消息，脫逸者側的長老會裡，有人合謀和龍影勾結，打算讓渡這件寶具。」艾絲琳表情充滿不屑：「於是，我們先下手為強，採用聲東擊西的戰術，佯攻在現界的龍脈，藉以趁機奪還這枝點睛筆。」

艾絲琳向空然和原本一努嘴，道：「這兩人應該不知道長老會的事情吧？在這個層面上倒是無辜的。」

「咳、咳，」我咳嗽一聲，面色有點尷尬。這麼說，我之前一直大大的錯怪她了。我頓時為自己對艾絲琳的不信任感到羞愧。

「但是，沒想到在最後的最後，你這個不會魔術的傢伙竟然會那麼拚命的阻止我……」艾絲琳快慰的笑道：「你果然是個有血性的人，我沒有看錯你。」

「作為香港人，在自己的地盤上，應該的、應該的。」我乾笑著說道。

「既然一切都落幕，我送你回去。」艾絲琳吹了一聲哨子，十幾個黑衣人走到廣場上，一個個手執粉筆，開始在地板上繪畫著甚麼。

我看看失去意識的空然、原本二人，問道：「他們呢？」

「會有人回收的。」艾絲琳不在意的答道：「雖然丟了東西，但長老會他們自己心有鬼，大體不會為難他們的。」

與此同時，黑衣人們已經完成繪畫了，我凝望一眼，是一個由兩個等邊三角形交疊而成的六芒星，在其外圍有一個圓形與六角相接，仔細看的話，會發現那個圓形其實是由一些蠅頭般迷你的咒文構成。

「大衛之星，嗎？」

「嗯，是展開傳送門的必要布置，我們也是這樣過來的。」艾絲琳解釋道：「圖騰周邊的魔文表示著目標地點在多重宇宙中的座標。」

「對了，其實我一直有個疑惑，這麼多異空間，究竟是甚麼力量製造出來的？」

「沒有人知道，但按照唯心論的說法，可能是由人類對世界的不同印象所創造出來的。」艾絲琳若有所思的道：「在佛教裡，人死後會按業力、功德的高下輪迴到不同的『界』，應該是相同的道理。」

說話之間，六角星發出暗紫色的光芒，越來越明亮。

「好了，去吧。」艾絲琳推了我一把：「下一次，我們在現實再會。」

失神間，我穿過光幕。下一秒，我已出現在行人如鯽的商場。

望著完好無缺、手執毛筆的雕像，仍有種不現實的感覺。

一天之間發生了太多事，節奏快得我有點適應不過來。

現在我只想回家睡一個好覺，也許還會發些光怪陸離的夢。

無論世界有多荒謬，路還是要走的。

「回家吧。」我低喃一句，融入人潮之中。

第二天。

放學鐘聲響起，我和阿天如常走出校門，發現馬路旁擁擁擠擠的圍著一群人。

「怎麼了？有明星訪校嗎？」阿天疑惑道。

我推開人群走到前面，見馬路旁站著一排黑衣人，簇擁著一個穿著淺藍色連身裙的少女。

「這麼大陣象，是哪家的千金小姐嗎？」

「嘖嘖，光保鏢就排上一條街，李超人也比不上啊。」

人群中不斷傳來這樣的竊竊私語。我想裝作看不見，慢慢地退出人群，少女卻已瞥到我的身影，招呼一聲：「阿月！」

眾人齊唰唰的望過來。這下想低調也低調不成了，我無奈的道：「艾絲琳，妳帶這麼多人過來，是想開幾桌麻雀嗎？」

阿天在我耳邊問道：「是你認識的人？」

我也低聲應道：「可以這麼說吧。」

艾絲琳撥了撥頭髮，道：「是他們非要跟來的，有這麼忠心的部下真是沒辦法啊。」

其中一個黑衣人說道：「為了防止小姐被本歷不明的人拐走……」

另一個黑衣人說道：「為了維護小姐的節操……」

艾絲琳一個手刀削在他們的頭上：「叫你們亂說話。」

感覺到周圍灼熱的目光聚焦在自己身上，我有點尷尬的道：「那麼，請問妳有何貴幹？」

「沒甚麼。來接你放學，不可以嗎？」

我嘆口氣，道：「你就放過我吧…這樣所有人都會以為我是吃軟飯的。」

艾絲琳挑釁似的說道：「有甚麼問題嗎？」

「這個……」我還想反駁，阿天卻推了下我的背脊，喊道：「好小子，有出息了，女友也交個有錢的。」

「喂，你這傢伙…」我不知怎麼澄清，反正也只會越描越黑。只見阿天不知從哪裡抽出一張紙巾，使勁的擤著鼻涕：「嗚嗚…我終於等到這天了，小月要出嫁了。」

周圍的群眾也不明所以的附和起來，黑衣人乘機打開泊在附近的轎車的門，讓艾絲琳坐了上去，然後我也被起哄的人群推上轎車的後座。

接著，轎車就在眾目睽睽中絕塵而去，留下議論紛紛的學生。

「小月這下成大名人了。」阿天喃喃說道：「我也該向上面…嘿嘿，報告一下了。」

車上，我訕訕的道：「艾絲琳，妳今天的衣著…」

「這是我平日的便裝，有甚麼不妥嗎？」艾絲琳撥弄著裙邊的蕾絲。

「噢，不，我只是覺得…挺漂亮的。」

「是嗎，謝謝。」艾絲琳低下頭，我看不到她的神情。

車上就一直凝聚著這種曖昧的氣氛，聽著收音機裡沒有營養的投資節目，沒過多久，車就來到我在半山上的屋苑。

我打開車門，對艾絲琳道：「我下車了，下次你就別來接我了。」

艾絲琳一臉彆扭，扭著手指道：「難道你不喜歡嗎？」

「…不，我不是這個意思，只是這也太誇張了吧，還用車陣護送，我都要被同學笑死了……」看著跟平日大不一樣的艾絲琳，我緊張的搔搔頭：「要不下次……你一個人來吧。」

「……」艾絲琳沉默著，就在我開始忐忑的時候，她綻放出一個符合她這個歲數，美麗如曇花一現的微笑。

「好啊！」

我如沐春風的下車。

艾絲琳，我的神秘學老師，這個讓我心醉的少女……呵呵，不知道今後會怎麼發展呢。

===========================================================

「既然是計劃的關鍵，為甚麼不告訴他真相呢？」比之前顯得空蕩的轎車中，一把無機質的聲音響起。

「隨便啦，畢竟讓他『自由』地選擇自己的道路，才能將我們的利益最大化嘛。」眼中閃過一絲異光，艾絲琳神色冰冷，回復平日的模樣。

「【守夢之翼】，不要忘記，我們正在觀看。」聲音漸漸遠去，車廂裡回歸寂靜。

「哼、哼哼，哼哼哼哼……」艾絲琳由心的笑開了。

個人設OK

第四章 螺旋即是神意 Causal Vortex

豔陽似火，我罕有的穿著運動短褲和白背心，喘著大氣往前奔跑。

城門河畔，涼爽的河風迎面而來，吹拂我汗濕的臉頰，帶走不少熱量。寬闊的河面像一面明鏡，倒映著兩岸的高樓和橫穿河心的橋樑，波光粼粼，點綴著一艘艘划艇。天空萬里無雲，本該是個悠然的午後。

「深呼吸，調整節奏，別亂了步幅！」

一聲悅耳的吆喝，介入這美麗的氛圍。在我左邊的單車徑，一輛附帶遮陽篷的家庭單車徐徐前進。在前座踩著踏板的，是一個膚色黝黑，但身上西裝比膚色更黑的男子，後座位上則是一個翹著二郎腿的少女。

少女金髮垂腰，穿著淺藍襯衫，下身的裙子品味獨特，後襬比前面長，而且和男士的燕尾服一樣，有明顯的分叉部分。她此時右手拿著扇子，有一下沒一下的扇著。扇子不是中國式的團扇，而比較像是西方貴族那種用孔雀毛製成的摺扇。

少女的眉頭漂亮的皺著，又說了一聲：「時間不早了，三點前到不了科學園那邊，你可就沒午飯吃了。」

聽到這話，我一個踉蹌，險些摔倒。

「從這裡過去都有十多公里了，你是鬼嗎？」

「飛人保特所創造的百米跑世界紀錄，是9秒58，也就是說，時速達到45公里，但如果以研究室裡肌肉纖維的收縮速度容許的最高力量來看，人類的巔峰時速理論上可達到64公里。即使是長跑的情況，成年男子的時速也應該有13.3公里左右，我對你的要求已經很低了。」少女揚了揚掌裡的安卓手機，說道：「看，你還有79分鐘，加油喔。」

「可惡，我抗議！」

「啪」，不知道甚麼時候，少女掏出一把裝有塑膠BB彈的氣槍，對準我的屁股開了一槍：「你沒有異議的資本！」

痛感不甚明顯，但這種羞恥Play卻讓我滿臉通紅，尤其是眼見天橋底三五成群、下著盲棋的老人家以微妙的笑意看向我時，簡直想找個地洞鑽進去。

為甚麼會變成這樣，得從昨天的星期五說起。

那天下午，艾絲琳如常在校門等我，進進出出的學兄學妹也對她見慣見熟，甚至有些比較大膽的男生上前搭訕，都被艾絲琳輕描淡寫的打發掉了。

我跟阿天前腳後腳的來到校門，阿天托托眼鏡，很識趣的笑道：「我待會還約了朋友泡網吧，先走一步了。」

阿天溜掉之後，我們沿下坡路走。時值夏末，正是路旁的紫薇花臨近凋謝，燦爛的最後一刻，亮紫色的花朵結集成穗，在初現金黃的葉子襯墊下，華貴地招展著。

自從上次我開口要求之後，艾絲琳果真沒再帶同黑衣手下們到來，這天也是穿著那套有很多蕾絲的水青色連衣裙，獨自等候我放學。

但老實說，我們之間可以說是一點進展都沒有。還未牽過手，甚至連一頓飯都沒有一起吃過。這星期以來也就是邊聊天邊乘車到地鐵站，然後揮手道別。

阿天那傢伙好像很有戀愛經驗，所以前幾天趁午休向他請教了一下。

「甚麼？你們都已經同乘一車，卻說連檯腳也沒撐過？」

「呃，你用詞錯誤，同乘一車有別的意思的說……」

「是嗎？反正都是類似的意思……」阿天撫著下巴想了想：「一般來說，既然都已經大搖大擺的來接你，也算是表明心跡，畢竟對女孩兒家來說，風評很緊要啊。」

「對啊，我也是這麼想的……」

「嘿，我明白了！」阿天像想通甚麼似的打了個響指：「她這是傲嬌了。」

「…你意思是說她在故作矜持？」我嘗試翻譯出他的意思。

「依我看，她是在欲擒先縱，引誘你主動作出下一步行動。」阿天沉吟道：「畢竟在兩性關系中，光是表白的先後次序就會影響往後的支配地位啊……」

「誒誒誒！！！是這樣嗎？」

現在想來，聽信了他這樣的胡話，真是人生中徹底的黑歷史。

我計劃了一下言辭，終於在星期五那天，不動聲色的提起：「吶，我們趁這個週末去遠一點的地方吧。」

艾絲琳像陰謀得逞一般，嘴角揚起，道：「哦？你這是在邀我約會嗎？」

我尷尬的搔搔頭，說道：「就是這個意思吧…」

「嗯，可以啊。」

聽了這聲應允，我心中一陣暗喜，因而忽略了她低喃的一句：「也是時候啦……」

當晚分別前，艾絲琳交代了一句，說約會的詳情由她安排，我也沒太在意，便一口答應了。

星期六這天，艾絲琳在whatsapp裡留言(之前在旺角事件後交換了手機號碼)，說下午1點在沙田港鐵站匯合。我還以為要到新城市廣場那邊吃午飯，出門前特地整理了一下儀容，梳好頭髮，穿上排汗機能好的白色Polo衫，外搭淺藍色的亞麻襯衫。

哪知道，我們見面後，艾絲琳拉著我直接來到城門河沿岸的單車徑。在租單車的舖頭旁，已經有一個穿西裝的黑人守在一輛家庭單車旁邊。看到這個電燈泡時，我頓覺不妙。果然，那個後來自稱費利斯(Ferris)的傢伙從公事包裡拿出一套運動服，然後艾絲琳掩嘴笑道：「想和我吃飯的話，穿上這套，在午餐時間結束前，給我跑到白石角那邊。」

然後，就發生了現在這一幕。

在我大汗淋漓的做著變速跑時，艾絲琳給我做了簡單的講解。

「相信自從旺角那件事後，你已經知道跟我扯上關係的人和事，有多麼異常與危險。作為我的學生，想跟我繼續來往的話，你必須得做出覺悟。」艾絲琳撥著扇，說道：「從今天開始，我正式向你傳承【黃金】系魔術的奧義。」

「現代科技的精髓是開發出緻密的工具與儀器為人所用，而魔術則是把自己本身改造成緻密的儀器。人的身體就像一杯水一樣，容器的大小和本身的硬度，決定能裝載的液體的量和性質。人體要盛載本質為異物的魔力，必須擴大器皿本身的容量，並把器壁加以錘煉、提升其硬度。所以，在學習轉換魔力前，你必須提高你肉體的強度，才不致在運行魔力迴路時，受到宇宙能量的反噬。」

看到我力氣不繼，開始放慢腳步，艾絲琳再次用氣槍射擊我的手臂：「你的體質太虛弱了，簡直就像昏迷數年沒下過床的病人一樣。要重新鍛煉體魄，除了營養的攝取外，也要對身體各部位進行重點培訓。你現在做的定距變速跑，通過交替進行快跑與慢跑，使人體代謝在無氧和有氧運動間切換，能夠增強心肺功能，並且同時提高無氧和有氧代謝能力；對肌肉來說，也能提升適應不同速度衝擊的能力。」

「痛痛痛，別再射了，我好好跑不就行了？」這條沿城門河西岸橫跨沙田及大埔的緩跑徑，路況還是很平坦的，很受初心跑者歡迎。但對我，這個平日連上學都絞盡腦汁避免徒步的文弱書生來說，無異於極限挑戰。

我肺活量本就不夠，跑了幾公里後，腹部近橫隔膜的部位開始灼痛，小腿也如同灌了鉛般沉重得幾乎挪動不了腳步，完全是靠自尊和意志在強行堅持。

在模糊的意識中，隱約感到跟著家庭單車繞過幾個大彎，然後眼前豁然開朗，來到蔚藍的海邊。

看到前面那大片空地中間的玻璃涼亭，我心中一鬆，隨之眼中天旋地轉，撲通一聲不支倒地。

黑人費利斯下了家庭單車，來到我跟前，扶起我的後腦，用手背量量我額頭的溫度，向艾絲琳道：「他有輕微中暑的跡象，而且體力透支得很厲害。」

艾絲琳扶額嘆口氣，應道：「我就知道會這樣，把準備好了的東西拿出來。」

「有這必要嗎？要轉換出那個藥可是要不少功夫的……」

「別質疑我的決定，你又不是管財政的。」

「好好好……」費利斯從懷裡掏出一個白花油尺寸的小瓶，把透明的冰涼液體灌進我的喉嚨。

液體甜絲絲的，有點像蜜糖，但卻沒有那浮濫的香氣。它一進入我的胃部，立即從那清冷的實體揮發成一股舒服的暖流，以很快的速度在我的經脈裡環流。

本來疲乏的肌肉像觸電般恢復活力，我容光煥發的彈起身來，深深吸了一口潮濕的海風。

「好神奇，那是甚麼東西？」我看著自己的雙手，感覺充滿力量。

「沒甚麼大不了的，也就是稀釋了的萬靈藥 (Elixir)。」艾絲琳無視費利斯那肉痛的表情，自顧自的解釋道：「由賢者之石提煉而成，與十字教的生命之水和道教的金丹大致上是同一類的東西。即使是很低的濃度，一口也夠你回滿體內的生命力了。」

「先不說賢者之石是否存在，金丹不是有毒嗎……」我說到一半，發現艾絲琳的神色有點奇怪。我往下一看，發現胯間支起了帳蓬，我面紅耳赤的用手遮住，但氣氛頓時變得十分詭異。

一陣尷尬的沉默後，費利斯開口說道：「這是正常情況，畢竟萬靈藥標榜著包治百病，本就有增強性能力的效能……」

艾絲琳臉頰紅潤的拔出氣槍，指著我的下體，氣呼呼的叫道：「你，給我起來，繼續跑。」

「不要，別開槍！高抬貴手啊！！！」我嚇得趕緊起身，一支箭的沖了出去。

一邊跑，艾絲琳一邊在與我齊頭並進的家庭單車上簡潔的講解。

原來這種嚴苛的訓練，背後是以名為「超回復」(超量代償)的理論為根基。通過高強度的運動，使肌群進入適度的疲勞狀態。然後通過攝取超豪華營養飲料(萬靈藥)，達到類似休息的效果，使肌肉的力量和形態功能恢復到之前的水平，並且還有繼續上漲、超越原有限度的空間。以此來累積運動量，反覆的強化肌肉。

在萬靈藥的藥效輔助下，我變得健步如飛，邁步間輕鬆了很多。還沒到3點，我們就抵達了位於吐露港沿岸的白石角海濱長廊。

長廊左手邊便是於2001年開始運作的香港科學園，園區採用類似大學校園的低密度規劃，是以生物醫藥、電子、綠色科技、資訊科技、精密工程，此五大科技群組為主題，雲集世界各地創新業務租戶的研究基地。與因官商勾結爭議而淪為地產項目的數碼港不同，於智慧都市、健康老齡化和機械人等技術上頗有建樹。

議事廣場上那純白的貝殼型天幕，翹起向上，與天比高，且有遮陽作用，創造出寬敞的休憩空間，不少單車客把座駕停在路旁，坐在天幕下喝水歇息。我看著遠處同為地標的金蛋型演講廳，心中湧現起一種從未有過、不同於賦詩行文的成功感。

「拿去！」一個小瓶打著轉的朝我飛來，我小心的接住，正是那叫做萬靈藥的藥劑。我望向將它拋給我的艾絲琳，她背負著手往園區那邊走去，口中說著：「以後每個星期六，都要來沙田練跑，費利斯會監督你；平日也要到健身室，給我做全方位的訓練。」

「咦，今天就這麼完了？」

「吃過飯後還有更嚴峻的試煉，給我做好心理準備吧！」艾絲琳指著我說道：「費利斯，進餐前把襯衫還給他，一身臭汗的多失禮！」

我披上費利斯遞來的襯衫，跟著她穿過綠草如茵的中央廣場，來到一棟樓宇前。剛泊好家庭單車的費利斯追上來，諂媚地說道：「小姐真是氣魄非凡，作為魔術界的代表，竟敢堂堂正正的踩上科技側的地皮，卻不知對方能不能忍耐住這赤裸的挑釁。」

「忍不住也要給我忍，小角色而已。」艾絲琳傲然笑道。

說到這裡，一個穿侍應服的女郎迎上來，恭敬的說道：「岡納小姐，您的座席已經準備好了。」

「有勞了。」艾絲琳點點頭，斯文的回道。

女侍應領著我們來到一間裝潢很西化的餐廳，柔美的爵士樂充溢著風格奢華的殿堂，地板打蠟、擦亮，倒映著微光，但此時鋪著白色桌布的歐式桌椅上空無一人，就像整個空間都預留給我們一樣。我還未及多作感想，女侍應打開一扇看上去沉甸甸的大門，一個如同貴賓室的壯麗廳堂映入眼簾。

天花板上繪著金碧輝煌的藻井，擁著正中央的一叢水晶吊燈。拋光好的天然水晶，把燈泡的光芒往各個方位折射，張揚著如夢似幻的彩光。桌子中間擺放了一個白色的瓷花瓶，瓶裡的粉玫瑰盛開著，散發出不濃不妖的陣陣幽香。

侍候我們坐下後，女侍應鞠了一躬，走出房後，輕輕的帶上門。圓桌闊大，只有我和艾絲琳面對面坐的話，有些許的違和感。

我對侍立在旁的費利斯攤手說道：「你這樣多累啊，不坐嗎？」

費利斯望向艾絲琳，後者點頭示意，說道：「也對，你坐吧。」

等費利斯坐好後，我好奇的問道：「她就這樣走了出去，好像還沒問我們吃些甚麼呢？」

「如果他們想知道的話，自然會去調查的，有這麼好的刁難機會，怎能浪費？」艾絲琳露出小惡魔般的笑容。

我滿頭黑線，沉默半晌後，問道：「你既然說體能對修煉魔術很重要，為甚麼卻不趁剛才的機會跟我一起活動一下？」

「魔力儲量足夠的話，可以逆運迴路把肉體的年齡、狀態凍結住…」艾絲琳一撥頭髮：「我早就把自己的身體機能提升到人類的巔峰了。」

我有點懷疑的盯著她的手臂，說道：「是這樣嗎？我看你不像有甚麼肌肉的樣子。」

「哦？那要不要來試試？比下腕力？」艾絲琳伸出右手，肘置桌面，向我勾了勾手指：「你贏的話，我親你一口。」

「喔！感覺燃起鬥志了！」我走到她的鄰座，自信的笑道：「掰腕子的話，我可不認為會輸給一個女生。」

我們手掌相對，互相反握，齊聲倒數：「3！2！1！」

彭！

那一瞬間，在我還在思考如何取勝的時候，事情已經結束了。

我整條手臂撞穿桌面，連帶整個軀體栽到了地上，全身多個部位扭曲成可怕的形狀。而那張可憐的圓桌，四根桌腳全部斷裂，折成兩半躺在了地上。

「啊，我的手臂，斷了！」兩秒後，反應過來，我大聲痛叫。

艾絲琳揮揮手，炎青色的蝶影虛幻地鑽進我的斷骨裡，片刻間便修復了所有傷患。

雖然傷處好了，但神經裡還殘留著餘痛，我噝噝地抽著涼氣，一臉怨氣的瞪著艾絲琳：「好痛啊，你太過分啦！」

「要是還有點男子氣，就別給我像個娘們一樣哼哼唧唧的亂叫不停。」艾絲琳恥笑道：「想佔我便宜的話，你還要更加把勁啊。」

「換個地點吧，去露天的地方吹吹風，反正這間房不能用了。」她轉頭對費利斯道。

「剛剛坐下桌子就塌了，一如既往的任性啊……小姐。」

「啊——神煩，乾脆一直罰站好了，你這蠢貨！」

一陣擾攘之後，在女侍應的引路下，我們轉移到有著遮陽傘的露天茶座。茶座對開便是空曠的中庭，由於建築物分佈疏落，飄渺的微風在戶外流轉，吹在身上感覺甚是舒服。

安頓好之後，侍應送上第一道開胃湯，湯的顏色呈濃稠的深啡色，旁邊的小碟上放著兩塊焗得鬆脆金黃的蒜蓉多士，似乎是法式的洋蔥湯。這樣看來，這家餐廳大概屬於法國的系統。

法國菜非常注重烹飪方法和餐桌禮儀，就餐時，桌面上只能存在一道菜，撤去前一道才能上第二道，餐刀、叉子、勺子等餐具則根據用餐情況全部擺放到食客的餐盤兩側，由外至內順序使用。一般首道菜是開胃菜，然後是冷盤，接下來才是主菜，最後是甜點。

喝過湯後，艾絲琳用餐巾的一角輕輕抹去嘴邊的油漬，道：「味道也就一般吧，畢竟在這樣的平民餐館，不能期待太多。」

第二道菜是冷盤的切片鵝肝，侍應給我們的高腳杯盛滿琥珀色的酒漿。似乎是聽到剛剛的評價，她的嘴角有點僵硬，彷佛在想：眼角這麼高就別來啊……

艾絲琳左手拿叉，把一小片鵝肝送進嘴裡，慢慢咀嚼，見我一點都沒動盤中的佳肴，問道：「怎麼，沒胃口嗎？」

「如果你知道鵝肝的生產是如何的喪心病狂，相信你也難以下嚥。」我望著碟上那肥美油亮的內臟，有點厭惡的說：「那些被飼育的鵝，每天都被一根插入食道的金屬管，灌食2公斤以上的藥物和脂肪，過程中很多都失血過多致死，即使不死，也只是延時的地獄而已。」

「呸呸呸，我當然知道，你就不能不煞風景嗎？」艾絲琳放下刀叉，沒好氣的說道。

「算了，要來點雞尾酒嗎？」艾絲琳舉起高腳杯，向我邀請道。

「啊，不了，我還沒滿十八歲呢……」我推辭道：「雖然知道在法國，未成年人也可以飲酒。」

「放心吧，小哥。」費利斯接口道：「小姐酒量很差，所以平時喝的所謂『酒』，都是無酒精的果汁啊。」

「別說出來啊，這個白痴！」艾絲琳惱羞道：「說得好像我是裝成熟的屁孩一樣。」

「……」我們沒說話，但眼神中都傳達著「你就是啊」的訊息。

艾絲琳真實年齡

呵呵，相比起魔術側其他老怪物，艾絲琳其實很年輕

「雞尾酒」入口，喝得出是摻了熱情果和菠蘿汁的梳打水，我輕輕搖動玻璃杯，杯裡的冰塊互相碰撞，發出叮叮噹噹的清脆音色。

在我走神的時候，費利斯說道：「說起來，小哥你大概不知道吧？小姐的姓氏，剛好跟一種香港流行的雞尾酒同名啊！似乎是混合了薑汁汽水、薑啤和苦精的飲料，可惜我來香港不久，還沒有機會喝到。」

「喔，是嗎？」這時，主菜的卡酥來砂鍋送到，我們沒再說話，專心品嚐眼前的食物。說到底，在西餐的禮儀裡，嘴裡塞著東西時不要說話，本就是最基本的原則。

吃過甜品後，天色轉暗，晚霞燒紅了天空，園區沐浴在夕陽的餘暉裡。極目處，海濱長廊的單車客，也三三兩兩的踏上回程的道路。

艾絲琳站起身來，對費利斯道：「嗯，結帳吧！」

「還是會付錢嘛……」我喃喃道。

「當然。」艾絲琳先一步向栽種著灌木和矮樹的綠化園林那邊走去，道：「跟我來。」

我緊隨她來到廣場的草地上，學著她的樣子，盤膝坐下。

「要構建迴路，轉化魔力的話，只憑我們飯前進行的動功是不夠的。每個教團最為分化的精華，在於靜功的運行路線，而根據受轉換能量的性質，可分為內循環和外循環。」艾絲琳指了指自己腹部丹田的部位，解釋道：「內循環能夠把自胚胎中溫養而來、先天的生命能量，也就是密宗典籍裡的般納、道家所說的炁，轉換成魔力。這一縷元氣隨我們生長發育而壯大，在青年時期達到頂點，然後因年歲持續增長、身體機能衰退，無法補足而逐漸流失。完全散逸，則人的死期也近了。」

「按普遍的理論，正常人類一生的生命力，是有限量的。」艾絲琳一手指天、一手指地：「但是，若是從無垠的宇宙中汲取能量的話，則可說是無窮無盡。」

「這就是所謂的外循環，一旦融會貫通的話，其實也就是一個額外的手續，魔力還是由同樣的能量轉化而來，只不過這種能量是透過從蕪雜不純的深邃本源間接提純而成。類似的手段之所以絕緣於公眾，不外乎其細節的危險性。沒有合適引導強行嘗試的話，輕則神智失常，重則被能量反噬，成為植物人。」艾絲琳神情嚴肅的續道：「含糊的劃分的話，外循環分為兩種，星界循環和接地循環。前者是從浩瀚星海裡無數天體之間，重力、電磁力、強核力、弱核力這四大基本交互作用所編織成的巨大牽引網絡中吸收力量；後者的泉源則與地心溶核裡液體的流向所產生的電磁場有關。在通常的情況下，接地循環的效率遠遠比不上星界循環，所以我今天首先要講解的是星界循環。」

「我現在要說的口訣，謂之Sephirothic Circulation，有些華藉的團員把它稱之為質點循環，或生命樹冥想法。如果你有複習我之前教你的東西的話，應該記得卡巴拉生命樹的概念，起源於西元二世紀《創造之書》(Sefer Yetzirah)對聖經裡伊甸園的『生命之木』的詮釋。造物主的神聖意志透過無、無限與無量光這三重幕流溢而出，於十個質點裡彰顯自身。這十個質點既代表宇宙的全貌、通向神之境界的路徑，也象徵著最初的人、靈界裡人類的原型，亞當．卡蒙的形態。十個質點構成了三大支柱，分別為慈悲之柱、溫和之柱、嚴酷之柱，對應脈輪系統裡人體的左脈、中脈和右脈。」

「這就是冥想法的基礎理論，我現在開始傳授心法。我讀的時候，你同時作出存想。」艾絲琳伸出右手，食指輕輕點在我的胸前，說道：「人體裡能夠誤導你的腧穴太多了，為了讓你開辟脈輪時不致走岔路線，我會一直監察著你的能量流向。」

「好的。」我收斂心神，調整好姿勢，閉上眼睛。

「首先，控制呼吸，改為後天的逆式吐納。」艾絲琳悅耳的聲音傳入我耳裡：「吸氣時，鼻子像嗅聞花香一樣，輕輕吸入，胸部自然膨脹，腹部自然收縮；呼氣時，用鼻子呼出，小腹鼓鼓漲起。這樣能助你進入定神忘我的狀態。」

我跟著做，因為不是平常的呼吸方法，一開始有些難受，但過了大約兩分鐘左右，便慢慢習慣。

「之後，想像…不、感覺一下，在頭頂之上大約45厘米的虛體，像晨星般迸射著光芒……」

以前從沒把注意力集中在那個位置，根本不會有如此具體的心象，但是，試著感應了一下，在艾絲琳指尖氣機的引導下，終於發現了那個虛體。當把心神傾注進去時，虛體就像初升的旭日般，越來越亮、越來越亮……

「好，很好，你做到了！」艾絲琳似乎也對我領悟的速度有點驚訝，接著說道：「現在，定位在頭頂15厘米的位置，是否察覺一圈呈圓錐形蘑菇狀的虛體？」

我感覺一下，有上次的經驗，很快便找到了一個如同她描述的、類似天使光環的虛體。

「…試著以這個光環為連接點，像海綿一樣，收納來自星狀虛體裡的能量。」

我努力地想像，漸漸覺得頭頂像暴風雨前夕一樣，開始聚集如同烏雲般不穩的能量。烏雲的「顏色」越變越黑，突然，這股能量就像打開了去水塞的浴缸一樣，形成一個龐大的漩渦，海量的「水」像失控般往光環裡灌入。

「打醒十二分精神，這裡便是第一個關口了。」艾絲琳的語氣也變得急促起來：「駕馭住這股渦流，讓它以穩定的流速，以漏斗狀灌入一條存在於更高維度的脈絡，這條脈絡，將會直接連結你肉身的中軸。」

渦流的洶湧仍未受控，雖然緊閉眼睛，卻依然感受到一股劇烈的暈眩，意識漸漸模糊，就像沉入深不見底的海洋般，種種異象開始出現。

我看見自己被抱在一個戴著冠冕的女人懷裡，哇哇的大哭著，女人柔聲安撫著我，她的聲音彷如山谷回音，迴蕩在我的腦裡。

我看見自己高舉寶劍，騎著高頭大馬，單獨一人殺向了千軍萬馬……

我看見自己抬頭望向窗外的殘月，顫抖的手裡拿著羽毛筆，好像傾瀉心中的烈怒般，在案上的羊皮卷軸上疾書著。

我看見自己身穿白袍，雙手被木枷束縛，在群眾的怒罵、污蔑裡走上火刑架。

我看見……

「穩住心神，不要迷失，你現在看到的是自己的前世今生。」極度的紛亂裡，一把女聲如同破地獄的梵音，穿透層層迷障進入我的靈魂深處：「小至基因鏈，大至龍捲風，遙遠至吞噬星辰的黑洞，這個宇宙就是一個無盡的向上螺旋。你會到達，我會到達，一切受造物最終都會在蛇舞中攀上進化的穹頂。」

「神聖，極度神聖，把這個螺旋反轉，篡奪屬神的力量。」聲音愈漸飄渺：「記住，螺旋…即是神意。」

螺旋即是神意。

神意…神意……

一閃念，化作千萬根冰錐，撕裂了幻境的帷幕。

我眼睛一眨，面前是看來有點疲憊的艾絲琳，她的臉上有著滿意的神采：「幹得好，你已經開啟了星門、魂星和因果之渦這三個主要的超人格脈輪，現在你的高次元靈線已經跟肉體的中軸對接了。」

「接下來，我會教你把宇宙的本源之力精煉成生命能量，並儲藏於體內。這個步驟與一般的內循環有雷同之處，但又不全然一樣。最先要開辟的是位於頭頂的冠輪，對應生命樹裡代表超越、『神的本性』的第一質點——王冠。它一半屬聖，連結著不可及的無限；一半屬肉身，連結著人類系統，就像是始終有一面背向地球的月亮一樣。」艾絲琳繼續說道：「現在，讓頭上的渦流倒灌入頂門，分出一縷進到身體左側的脈絡，其餘留在中脈，兩股能量同步向下開拓。同時，將手掌放在腹前，讓無名指指尖碰觸朝上，其他手指互相交錯，每呼吸三次，口中輕吟一聲NG音調。」

我再次合上眼照著做，一開頭倒沒甚麼，但在氣息一分為二，往下流動時，身體深處突然抽痛起來，宛如血管和臟器組織被強行撐開一樣。並且伴隨著口中的吟唱，肌肉、骨骼開始微微震動，就像細胞在本能的抵抗這異樣的騷動。

「就像道教的太極兩儀圖所描繪的一樣，人體的構造、氣場有陰陽之分，左脈對應卡巴拉生命樹的慈悲之柱，代表系統中陽性的正能量管道。一陰一陽，周而復始，才謂之一個循環。」艾絲琳平和的聲音似乎有著安撫的作用：「透過唸誦這個音節，能夠使精神與肉體產生共鳴，手訣的作用就是像離合器般穩定著這個共鳴。如果想獲得力量的話，就給我忍著痛苦！」

「等兩股氣流來到三眼輪的部位，也就是兩眼眉心之上，將手掌轉放到胸口下方。中指朝前伸直於指尖相觸；其他手指於指尖起第二指節彎曲，兩兩碰觸，兩拇指也相觸，全部指向自己。口中吟唱AUM音調。」

氣流還未到達眉心，我已不禁皺起雙眉，疼痛加劇了，而且異於源自肉體的痛楚，並不會隨著時間減弱。我咬緊牙關，終於把能量引到三眼輪的位置。冥冥中聽到「轟」一聲，頭頂的漩渦似乎比之前更凶猛的攪動起來。

感覺這文的回響有點冷淡，問題出在風格上嗎？
應該怎樣加強推廣？

以類似方法，轉換了幾次手法和口訣，順利的把喉輪、心輪、臍輪和本我輪陸續開啟。參考之前的經驗，我把心靈放空，寄托於虛無，總算把如同蟲噬刀絞的疼痛忍耐了過來。

「最後要開發的是位於會陰的海底輪，這個脈輪對應代表神的物質顯現的第十質點——王國，是人體整個能量系統的根基，有著連接大地的蓋亞意志的功能，也是由陽轉陰的最後一個關卡。來，雙手平放膝上，拇指的指尖和食指指尖接觸，吟唱LAM聲調。」

刻骨的陣痛中，兩股氣息在抵達會陰的一瞬間，出乎我意料的匯聚起來，融為了一條更粗壯的能量流。能量流如同火蛇般，開始變得躁熱，如同野火在平原上燃燒。在溫度達到最高點時，性質竟然與極寒相合，讓我想起有次洗澡的時候，不慎把溫度調到最高，反而有種徹骨的冷意。

「正就是負，熾就是寒，陰陽相交，本為一體。」艾絲琳沉沉說道。

在我大腦了解到這句話的含意時，那團能量驀地分裂，變為兩股氣機，從我身體右側的脈絡向上竄去，速度比之前的陽性循環快了百倍以上。

但我已無暇理會這些細節，頭頂的星狀虛體像超新星爆炸般，發出恐怖的強光，光環瘋狂的聚集著能量，數十平方米內的「氣」在一剎那間全被抽乾，進入類似真空的狀態。

漩渦從水缸裡小小的渦流，迅速擴大到火龍捲的規模，混沌灼熱的能量風暴，強行撐大已經超負荷運作的光環，殘忍的鑽進我的頂門。

劇痛…比之前嚴重無數倍的劇痛，身體完全失控，連聲帶和眼皮都無法調用，我在心裡發狂的大叫。

當陰性的亂流上升到胸口時，從艾絲琳與我相觸的指頭裡，也有龐大的能量進入我的體內。那一刻，我有像沒穿增壓服被拋進太空，熱血在體內沸騰，將要爆體而亡的感覺。

「糟了，是魔力亂流！」艾絲琳緊張的叫了出來：「立刻停止循環，在胸口膻中的位置存想出一個豁口，讓多餘的能量宣泄出去！」

我把胸前想像成一個水龍頭，打開閥門，狂暴的能量像洪水泛濫般通過艾絲琳的指尖流出。隨著在意識中把頭頂光環大力關上，能量有出無進，終於平息了下來。

我猛地張開雙眼，身心虛脫，艱難的喘息著。艾絲琳的表情是從未見過的困頓，口中喃喃說道：「究竟是甚麼樣的魔力特性，竟然在數秒間就把方圓兩里的能量都消耗殆盡，連我體內的固有魔力都牽動了……」

艾絲琳眼皮無力的下垂著，揮了揮手，吩咐一聲：「我剛才替你吸收了混亂的能量，而且引導你也很費神，你先走開，我要恢復一下。」

看到艾絲琳自顧自的開始打坐養神，我移開幾步，走到園林的樹蔭下。

開頭節奏慢

此時已是新月高掛的午夜，銀光從葉隙間篩下來，冷清清、一點點的落在我的肌膚上。

我定定的望著那一彎反覆無常的月牙，回想起剛才冥想中的超意識體驗。在經歷一幕幕深奧的異境後，過程中那慘無人道的痛苦、扭曲心智的恐懼，和過眼雲煙一樣，已經無足輕重了。

聽說那些在近地軌道上俯瞰過地球的太空人，都會有一種強烈的興奮感，並且發生認知上的轉變。在他們看來，無論渺小、宏大，宇宙中的一切都是有著聯繫的，人與人的邊界是狹小而脆弱的。這種反應被冠上「綜觀效應」的學名，在我看來，與我現在的心境有異曲同工之妙。

我望向離我不遠的艾絲琳，她靜靜閉著的雙目、微微顫動的眼睫，與那粉雕玉琢的臉孔，是多麼的協調。不禁想到已經跟她共同相處了九個多月的光景，從初遇時感覺很奇怪的一個陌生人，到後來的良師益友…一起戰鬥過，而現在似乎關係更親密了。

在我看著艾絲琳發呆的時候，費利斯悄悄的踱了過來，眼神掠過我的臉，露齒而笑：「看樣子，你也順利經過洗禮了。」

「是的。」我說道，以微笑回應。

「小姐她…有沒有跟你提過馬庫斯的事情？」他鬼鬼祟祟的湊到我耳邊，如此問道。

「沒有啊，怎麼了？」

「馬庫斯．阿德姆 (Marcus Adem)，緋紅曙光的前皇牌，也是小姐她的恩師。他在不到三十歲之齡就達到被免達人的格位，小姐她也曾舉薦他做教團的領袖。」費利斯搖了搖頭：「但是不行，馬庫斯專精的是土元素與召喚魔術，而『黃金』的首領必須能主宰以太，即使馬庫斯作為百年難得一見的天才也不能例外。」

「所以…小姐她接手了首領的席位。」費利斯頓了一頓，問道：「吶，在你看來，小姐她為人如何？」

我細思片刻，答道：「多變…又有點狡詐？」

費利斯嘆了口氣，續道：「別看小姐這樣，她的性格是十分光明正大的，但畢竟組織是她父親嘔心瀝血所建立，也是大家的容身之所，她可以說是用盡手段、貢獻了全身心。」費利斯臉上流露忠義之情：「這就是為甚麼，我們都發誓用性命來捍衛她的家業。」

「你跟我說這麼多，有甚麼用意嗎？」

「沒甚麼，只是如果你把小姐她當作老師和朋友的話……」費利斯凝視進我的瞳仁裡：「請盡你所能，守望著她，這就是我們作為下屬的心願了。」

我毫不虛怯的跟他對視，緩緩說道：「嗯，我答應你。」

費利斯露出安心的神色。而這個時候，艾絲琳也睜開眼睛，站了起來。

「你的情況有點特殊，我必須翻查禁書庫，找出對應的措施。」她有點複雜的望著我：「你盡量避免運行外循環，日常修煉的話，細讀這份手稿就可以了。」

她小心的把一本筆記遞到我手裡：「這裡記載著以內部循環溫養精神，並且激活肉體潛能、爆發極限速度和力量的方法，請好好珍惜。」

「這可是將各魔導書的要旨、注釋合編而成的稀世寶典。」費利斯幫腔道：「小哥你可要感激涕零的收下喔！」

「就這樣，費利斯，我們走！」艾絲琳哼了一聲，轉身往遠方走去。

艾絲琳這傢伙，說不定在心底裡，也只是一個普通的女孩子而已。

好不容易得到力量，一定要努力磨煉自己，在往後的日子裡護她周全。

我望著她單薄的背影，這麼想道。

那時我所不知道的是，陰影中的敵人，並不會這麼溫柔地給我們預留準備的時間。

第五章 優生學之惡 Academy of Vice

「就是這樣，《凡爾賽和約》將發動戰爭的責任悉數推給德國，從而限制德國的軍事能力，使其割讓領土，以及迫使他們支付巨額的賠款。條約的苛刻，激起德國國民的復仇主義情緒，這也促成了納粹的抬頭，間接引發規模空前的第二次世界大戰……」

溫雪兒手執課本，一邊向全班講解、一邊用粉筆在黑板上寫上關鍵字。我立起厚厚的歷史教科書，躲在後面聚精會神的研讀艾絲琳給我的手稿。

不知從何時起，講習的聲音停歇，我後知後覺的抬起頭，只見班主任靜靜的盯著我。

心裡清楚自己的小動作曝露了，我在全班同學的圍觀下，以閃電般的速度把手稿塞進櫃桶。

溫雪兒輕啟朱唇，向我提問道：「水月同學，你能簡單講述一下，觸發第二次世界大戰的主要因素嗎？」

我沒有聽課，當然答不出來。這時，一把清朗的嗓音響起：「老師，我知道。」

「第二次世界大戰爆發的主因有四：第一次世界大戰的後遺症、極權主義的崛起、經濟大蕭條和綏靖政策……」前排的一個學生站起來，連珠炮般答了一大段。

「多謝沈正同學的踴躍回應，但我希望下次你能把問題留給被點名的同學回答。」溫雪兒笑了笑，那叫「沈正」的人帶著蔑視的望了我一眼，整一整衣領後坐下。

「好，各位同學，我們繼續。」

在溫雪兒猶如珠落玉盤的聲音裡，我沉靜下來。

何故這人要針對我？回答這個問題的前提是要知道他背叛我的原因。

沒錯，這個沈正，就是我那曾經的「朋友」。

為甚麼他要打我小報告？就為了那印務部部長的虛名嗎？這一點我是到如今依然搔破腦袋想不出個所以然來。

有一次跟阿天說起這件事，他只是扶著額，眼裡露出莫名的寒光：「小月啊，你啥都不懂呢…」

「人類心底的惡意……」

多謝支持，如果有更多正評就好了

既然已經被發現，就不能故技重施。這一堂課，我耐著性子聽溫雪兒說完近代史裡第二次世界大戰的部分。

其實，溫雪兒的課並不沉悶。相反，她旁徵博引，說得活靈活現，甚至有不少學生是為了「觀賞」她漂亮的臉蛋才選的這一科。可我總覺得某些事情比較重要，比如研學魔道，或者研學魔道。

我的選修科是生物和歷史，而阿天的是物理和化學，除了中、英、數、通識這些核心科目外，平時的課程都是錯開的，在不同的課室學習。

但，這天有點特別。

上完歷史課，我們與修讀化學和經濟的同班同學合流，列隊循前梯下樓。

今天是學生會選舉的投票日，候選內閣會進行最後的發言。所有二至六年級有投票權的學生都要受召到禮堂，因此在這之後的兩節課都被取消了。

由於其餘各班都要同時前往位於最底層的禮堂，梯間一時塞得滿滿的，低年級學生是第一次參與這樣的盛事，喋喋不休的吵個沒完。

比我矮的阿天溜到隊伍的後面，搭上我的膊頭道：「不見沈正那傢伙呢，看來他提早到禮堂整理講稿了。」

「這是自然的，畢竟待會申述政綱後還有跟【湧流】(Stream)的辯論。」

「那個叫甚麼湧流的內閣，成員全都是校務素人，突然冒出來，宣傳、拉票卻都做得很到位，總覺得有點貓膩呢…」

「…誰知道呢。」我都不想理會這些雜事了，口裡隨便的應付著。

一陣擾攘後，我們來到緊貼田徑場的大門前，跟著中六前輩的腳步魚貫進入這座已有些年頭的大禮堂。

浩浩蕩蕩的禮堂擺滿座椅，二年級在前、六年級在後，學生依照這個順序陸續落坐。

舞台的帷幕共有五層，最外那層呈暗紅色，其餘米黃、淡灰不等，綴滿風塵，此際已然拉起。同樣歷史感厚重的舞台上放了一對長桌，各有七個座位，上面已經坐了兩個內閣的會長和六個部門的部長，沈正如料坐在所屬內閣【心匯】(Assemblage)候選會長的最右首。內閣成員們正襟危坐，校服整潔，外頭套上一件式樣正規的黝黑校褸，氣氛凝重而莊嚴。

首先你要明白呢度只係連登，唔係咩小說版
好多人黎講故台唔係想睇小說，而係想聽人吹下水之類
所以單係題材已經決定左個故有無人睇，呢個係好殘酷既事實

如果你想多人睇，點都要通俗一d迎合返連登既文化
又或者去台灣d小說網寫可能會多人睇d

其實我在一些其他平台都有發布這篇小說的，也有考慮過之前混的起點(qidian)，但要在起點搞出名堂，高速的更新和字數是很重要的。
《光痕》的approach在於帶來一種獨特的閱讀體驗，寫每個章節時實地考察和資料搜集是必要的，無法做到那種速度(即是一天更新至少3000字那樣，還要連日的不停寫)。
來連登發文，也有試試水溫的打算，因為這裡感覺讀者的回應比較活躍(相較紙言而論)。
像你的惡魔少女，其實除了有甜外，感覺題材上和這篇是差不多的(也是魔幻、神話之類)，可能問題很大程度是出在我有大量的理論和說明(拋書包)，但在我策劃的結構下，這些理論是有助推進劇情的。
我是有打算大量削減關聯不大的理論說明的(可能在投稿前)。但就核心的劇情建構來說，也打算參考下前輩們的意見。

遲些可能會針對連登文化寫另一個故事，不過這些未來的事了

題材問題

高登／連登講故台只會有幾個題材係會多人睇：
甜、校園、愛情、真人真事、懸疑、痴線故，

有啲題材死硬：
武俠、玄幻、魔幻、科幻 〈總言而之就係離地（非寫實）〉

除非你開頭好好好吸引，加上標題改得好，咁就可以就算唔係大路題材都會有啲人睇。

多謝提點，能少走許多彎路了

我最初寫文都無人睇架

各級學生幾乎已全部入場，相鄰的同學交頭接耳，人聲鼎沸，老師似乎也有意放任這個局面，直到現任校長登上講台，清了清嗓子，開腔說道：

「各位老師、同學好，新學年伊始，萬象更新……過去一年本校無論在學業、課外活動還是運動上，都屢創不少佳績，先是時隔多年再次奪得香港紫荊盃冠軍，再在校際音樂節獲得歷年最多獎項，後更有考獲七科5**的兩位文憑試狀元，我在此深感欣慰……」

校長使勁說著如同搖籃曲般引人入睡的冗談，我盡量撐著眼皮，不讓自己墮入夢鄉。

「很榮幸再次主持一年一度的學生會選舉，今年共有兩個內閣參與競選，以下他們將進行闡述與辯論，首先發言的是候選內閣——【湧流】。」

「來啦！來啦！」阿天搖了搖我的肩膀，提醒道。

只見那個曾經找上我的候任會長聞言起立，開始重申政綱：

「時代的洪流滾滾而來，滾滾而去。

眾所周知，我校曾經歷過一個式微期，正是現任校長的走馬上任，才得以力挽狂瀾。通過一系列校務改革，各個領域都有中興之象。

我們內閣主張延續近三年來的政策，首先是支持校方增收堂費，進一步擴大學生選收科目的自由；另外，為給同學營造更好的學習環境，我們會削減與友校的聯校活動，將預算用在新翼的設施添置上，但每年的天才表演和聖誕聯歡日將會保留……」

說到這裡，後排的高年級生中傳來倒抽涼氣的聲音，一時議論紛紛。依稀聽到「甚麼？沒有聖誕舞會了？」「學生論壇終於要被取締了？」「為甚麼校方能直接抽調學生會的經費？」「甚麼亂七八糟的……」之類的言語。

校長做了個肅靜的手勢，後排才漸漸安靜下來，但大家臉上都有不忿的神色。

阿天湊到近前，指向舞台的右側：「小月，你還記得三年前的【大變革】嗎？」

我順著他的食指看去，台階上方的牆壁有一個不大不少的孔洞，似乎以前掛放著甚麼東西。腦海彷彿被電擊了一下，無數畫面閃過，隱隱約約憶起，那裡曾經有一尊銅塑的耶穌像。

大變革。

這間中學，本來是傳統的教會學校。

三年前，我還在讀中二。隨著第二任非修士校長任期將至，學校在學界體壇的排名與作為學府的學生成績都有衰退的跡象。校方開始公開招募校長，於是，一位在教育界素有名氣的教授上任了。

這位教授是學校的舊生，但同時又是一位倔強的無神論者。

接任校長一職後，他大力掃除學院的唯心建設，認為宗教元素與心靈產物是精神鴉片，導致了學校的退步。

據他的見解，與其消費人力動員學生作為啦啦隊為體育場上的運動員打氣，不如把資源用作體育特招生的獎學金上；與其耗費心力、時間組織家長教師會的活動來募捐以維護設施，不如從一開始就增收雜費；而學生的決策權過高和各式活動太多，也是導致學生分心於政治和交誼的理由，需要進行整治；還有女學生的引入，也是當時最重要的決策之一，其理念為男女混合學制不但不會影響學生的學習，亦能提前讓學生在社會的縮影中發展心智。

姑勿論這些政策是好是壞，一直秉承的傳統受到這樣的敗壞，引起了高年級學生和部分教師的劇烈反彈。有一段時間，校園裡每天都上演著反抗運動的戲碼，直到現任校長將這些反對者停職、停學，騷動才慢慢平息。

沒人清楚為何現任校長敢這麼大手大腳的行使權力，有傳言說他在教育局有後台，甚至有人懷疑他本來就是政府暗中指派來的，貌似在累年的積弱下，辦學團體已經被滲透了。

在政策上的「大變革」過後，校園迎來物理上的【大維修】。除了把已有的設施徹底翻新之外，亦同時動用政府的一大筆資助金買回了多年前賣給地產商的土地，興建了更多的多用途教學樓。舊校舍一切修士治校時期的痕跡，包括修士校長的畫像、雕塑等都被拆除，禮堂的耶穌像就是從那個時候起消失的。

在我追憶的時候，台上的「湧流」候任會長還在侃侃而談：「最後，為鼓勵學生努力上進，我們將向校方建議，在每年大考後都根據同學的成績重新編班。時代的潮流是不會停歇的，我校也應順應潮流，隨著時代前進。」

隨著「湧流」的政綱如一錘定音般申述完結，人群裡又響起竊竊私語，回蕩在禮堂中。

校長同主角勢力係敵對
硬係覺得鬼鬼地

好睇喎 唔好放棄

謝謝支持，我會努力的

加油

心匯的成員相視一眼，候任會長徐徐站起，面色穆然的開口：

「三年前，我剛插班加入學校的大家庭，卻刻骨的記得，前輩們與老師們是如何向校方呼出自己的訴求，校方又是如何無情的把他們驅逐出我們的視線。

是精神論讓我校衰退了嗎？我不知道。我只看到盲目的改革像『破四舊』般把我們的優良習俗統統摧毀。

大家還記不記得，已經連續三年沒有第二個內閣出來競選學生會了？校方無聲無息地慢慢奪去我們的自主權。然而我要告訴大家，我們今天勇敢的站出來了，而我們第一件要做的事，便是奪回原本屬於我們的權利！」

話音甫落，台下被歡呼聲掩沒，連站在邊緣的幾位老師都在悄悄地拍手。我向現任校長瞧了一眼，只見他臉色黝黑、緊抿嘴唇，看上去惱怒極了。

心匯的會長臉露自信，順勢又拋出幾項政綱，包括提升學生會自治權、保留交流活動等。

「…回復舊風是心之所匯、眾望所歸，我們將不畏強權，恢復我校本該有的儀容。」

心匯的發言在鼓掌聲中結束，現任校長面色木然，再次站上講台，說道：「現在是兩個內閣的自由辯論，雙方可隨便提問。每一位辯論員的答辯次序、時間和次數都不受限制，但是每邊的總發言時間不得超過七分鐘。由【心匯】的任何一位隊員先起立發言，雙方依此程序輪流答辯，直到時間用完為止。」

「心匯先攻嗎？」我想了想，說：「沈正他們有優勢了。」

「不是這樣的，小月。」阿天道：「表面上正方一辯沒有駁斥的對象，只需唸好稿子裡的提問，掌握了主控權，但這種攻擊性在觀眾的心理上反而會不利於正方，畢竟反方可是處於『被害者』的低地啊……真是的，到了這地步還要耍這些小手段。」

我「喔」一聲，若有所思。

沈正站起來，朗聲道：「我們聽到『湧流』的同學多次強調要承繼舊方針，那麼請問，是不是連舊有的陋風都要承繼呢？比如友方在剛才說要在每年大考後都重新編班，這樣其實除了使學生為爭好成績而勾心鬥角、破壞團結外，還會令被安排到非精英班的低資歷老師士氣低落，不利於教學。請問友方怎麼看呢？」

湧流的成員一陣耳語，把桌上的草稿傳來傳去，在大約半分鐘後，終於有人起身說：「無可否認，學生的優劣差距是存在的，尤其在名校更是如此，但既然無法改變這個事實，我們只能在作為前輩能做到的事情中，盡量提高整體學生的競爭能力，而重新編班絕對能達到這個目的。」

之後又進行了幾輪答辯，湧流一方本來就理虧，只能避重就輕、空泛的重新強調自己的政綱；而心匯眾人乘勝追擊，一點點就對方政策中的漏洞作出反對，湧流他們手忙腳亂，開始應付不來。

我搖了搖頭：「徹底處於被動，湧流完蛋了。」

這次阿天沒有反駁，只是冷笑一聲：「看大家的表情，應該都知道湧流是校長扶植出來的傀儡內閣了。」

Lived

事情無咁簡單…

校長當然不會坐以待斃

push

十多分鐘後，辯論環節結束。湧流的成員面色灰敗，看來是了解到自己大勢已去了。

這時，午休的鐘聲響起，現任校長不知為何回復了歡容，笑瞇瞇的宣布：「答辯時間現在結束，現在開放投票，同學們可以在十二時到下午一時這段時間，到外面擺放的票箱投下莊嚴的一票。」

各級學生相繼離開禮堂，我跟阿天也隨著人潮走到外面的票站。為保障學生的私隱，給人蓋下印章的桌子圍著三塊壁報板，互相之間是看不到對方投給哪個內閣的。

我從櫃檯處拿到投票紙，走進隔間，姑且把印章蓋在屬於心匯的位置。

我跟沈正是有嫌隙，可我不是不分大義的人。

下午一時正，鐘聲再次迴盪在校園裡，午休結束，也意味投票時間完結。負責老師用膠帶把投票的紙箱封起，後續將會在放學後，在雙方候選內閣代表的見證下，開始點票。

我看著現任的學生會成員把五大個投票箱(每級一個)往樓上搬，吁了口氣，拾階前往班級集隊的地方。

阿天在返校時被校門駐守的風紀查出皮鞋不合規格，所以被溫雪兒抓了去留堂訓話。放學後，我獨自一人往新翼的多用途教學樓走去。

校舍曾經歷過幾個階段的發展和翻新，現在所謂的新翼，是指從地產商買回的地皮上新建的一系列教學樓。

今天中文辯論隊有集會，我還在隊裡掛名，必須參與。

來到文化教室外面，輕輕敲了敲門，一聲「進來」過後，推門而進。

今天隊裡赴會的人不多，辯論隊可說是學生會幹部的預備役，這時候應該大部分都去了點票的課室那邊。

隊員有的坐在桌上審視文案，有的在黑板上畫著樹狀圖，進行腦力激盪。

「有甚麼是我幫得上忙的嗎？」我走到一位六年級的師兄跟前問。

「嗯……我們下星期的友誼賽，文案裡有一段是要闡述媒體報導如何影響公正裁決的，你幫手翻譯下O．J．辛普森案的文件吧！」師兄頭也不抬地說。

「好的。」我接過他手中的幾頁紙，到了一個角落，掏出手機，開始在YAHOO!字典的幫助下翻譯文件。

進行了個多星期的內部循環，五感變得極端靈敏，清晰聽到其中一位師弟向那個師兄問道：「把最累人的翻譯工作給他做，真的好嗎？」

「你別管這麼多啦，還想幹下去的話。」語音透著不耐煩。

時光如沙，在掌中絲絲流逝。當我把翻譯工作完成，仰起臉時，大多數隊員已經離去了。

那位替我說話的師弟，正用濕布把黑板上的粉筆痕跡仔細地擦拭乾淨，我微笑著向他點點頭，走出課室。

文呢

正要更呢，在這季結束前應該會每日一更

我看了看手機上的時間，快五點了，點票早就完成，阿天那邊應該也差不多了。

走在靜得滲人的通道，往門窗相對的課室一顧，燈光暗晦，課後活動陸陸續續的結束。過堂風扎著肌膚沙沙而過，忽然捎來少年少女們的輕鬆笑語，只有我這雙耳能聽到。

循聲而去，在學生會辦公室前止住腳步，內裡傳來起哄的聲音，夾雜著沈正自信的言語，似乎正在舉行慶功宴。

哦，贏了啊，我心中略感欣慰。撇下這個不屬於我的所在，拐過一個轉角，拾階而上。

來到三樓教員室所在的走廊，見到呆愣愣的阿天。

溫老師的訓話真厲害，我不禁這麼想。

走到近處，在阿天眼前晃了晃手掌，他這才清醒過來：「喔，小月，你來啦。」

「溫雪兒呢？」我毫不禮貌的直呼班主任的名字。

「好像是到第二期那邊開教職員大會去了。」

這裡的第二期，是說游泳池那邊的校舍，是現在的新翼落成前最遲動工的建築群，那裡有一個較大的會議室，現在主要是用作議事和公關用途。

阿天的視線掃過我的臉，說道：「怎麼了？看上去沒甚麼精神呢？」

「別提了，小賣部還在營業嗎？」

「早關門了。」

「去庭園那邊聊聊？」

「…沒問題。」

庭園在舊翼那邊，從這裡過去得穿過倚著田徑場的小徑。今日運動社團們都沒有訓練，偌大的田徑場如同黃昏的沙漠，充滿荒涼感。

這是個奇妙的時間點，遲暮的太陽與年輕的滿月彷彿接棒般，一落、一升，又像黑頭人送白頭人，雖然無奈卻又毫無辦法。

我們在剛鋪開的夜幕下行走，一直走到舊校舍的陰影下，彼此間都沒有話題。
庭園被四個方向的校舍圍著，從那往上望，會看見一個正方形的天空。那裡散落著五、六個花圃，以及撐著太陽傘的桌椅，是個很好的休憩地。

現在木椅都孤零零的空著，我們挑了一張桌子，面對面的坐下。

旁邊的籃球場還有幾個同學留著在練習射球，「嘭嘭嘭」的運球聲有節奏的響著。

射完波未
等緊你啊

「阿天，說說你的志願吧。」

球撞上籃板，在筐邊迴旋了幾圈，然後飛出筐外，射球的人發出可惜的噓聲。

「雖然選了理科，但你也知道我不是讀書的材料，畢業後大概會繼承家裡的餐廳。」阿天少有的正經，答道：「小月你呢？」

「我原本以為自己很清楚的……現在，哈…」我苦澀的笑了：「感覺腦裡一片空白。」

最近發生了不少事。

魔術側有義務向普通群眾保密，我不能告訴他那些怪力亂神的經歷。有時，總有一種上了賊船的感覺，我還能回到一般人的世界嗎？

「沒關係，以你的成績，選擇是大把大把的。」阿天淺淺的安慰我一句。

「但願如此。」

我們隨意的閒聊著，談及許多從沒提過的深刻議題。

不知過了多久，一種異樣感籠罩上我的身體，但具體的是阿天首先注意到。

「喂，你不覺得天的顏色有點奇怪嗎？」阿天疑惑的仰望天空，我跟著抬頭。

我的瞳孔一縮，本應呈現暗藍的夜空，竟變成濃鬱的血紅色，星和月，連同瀰漫長空的雲海都消失了蹤影，難以言喻、輕紗般的霧霾在空氣中流動，把能見度驟降至一個極點。

我拋開艾絲琳對我的警告，存想了一下頂上的星門，嘗試從虛空中汲取能量，卻發現星界的能量像被一層單薄卻牢固的隔膜鎖定，無法挪動。

「難道說……！？」心念一動，我掀翻坐著的椅子，向外沖去。

「小月，喂，你去哪裡？」阿天不明所以的喊道。

穿過一片綠油油的草地，來到校門前，我伸出食指，往敞開的進出口外戳去。指頭落下的位置，像一塊石頭投進水池般泛起漣漪，一股對等的勁道把我的手指反彈回來。再嘗試用整個身體的重量往外撞去，結果被一道巨力推倒在地。

趕到的阿天似乎也瞧見了剛才的異象，把我扶起後問道：「小月，究竟發生了甚麼事。」

我搖搖頭，不知作何解釋，這次輕輕撫上校門口的障壁，閉目感應了一會，喃喃道：「是靈子……」

靈子，是形成結界與封印的基本結構，由魔力經「窗口」轉化而成；魔術側有專業的「靈子黑客」，擅長以逆向工程(reverse engineering)分析並破解這些障壁。之前旺角事件裡艾絲琳便有僱用這些專家，但我作為入門者，只了解最基礎的常識與辨識靈子的方法，沒有相應的才能。

我沒有回應阿天，二話不說往回奔。

校長班人出手

大開殺戒啦

這時，籃球場上的同學也已察覺周遭的劇變，臉上露出擔憂的神色。

「各位，眼下出現緊急事態，請聽從我們的指示，準備避難。」我叫住其中一個人，急促地說道。

「避難？出了甚麼事？」「這天色…這霧…是甚麼超自然現象嗎？」那幾個同學似乎也有點危機感，慌慌張張的問著。

「校外呢，校外也是這樣嗎？」其中一個學生突然喊了出來：「我要回家！」

那學生拔起雙腿，向校門的方向跑去。我沒作理會，反正他去到那邊就會知曉情況的。

果然，片刻後他就垂著頭回轉，說道：「校門，校門被牆一樣的東西封住了。」

其他人霎時面如死灰，像尋找主心骨般望向我和阿天。

阿天拍了拍我的脊背，默然道：「小月，看來在這裡的人之中，只有你瞭解真相，盡管指揮我們吧。」

「好！」我勉強振作起來，沉聲道：「阿天，你跟他們在舊校舍搜索留校者，把人集中到新翼那邊，我們在學生會辦公室外匯合。」

「大家要團結起來，千萬別落單。」我又提醒一句。

「了解。」其他人看來鎮靜了一點，應道。

我目送他們消失在梯間，揉著太陽穴，抖擻精神。

雖然不清楚來頭，但敵人在這裡展開結界，很有可能是沖著我來的。動機，極有機會是有關被守護者側奪去的點睛筆。

從艾絲琳的口裡，我得知人們日常生活的社會，極其量是真實世界的冰山一角。沉在海水表面下，蠢蠢欲動的黑暗之中，透過性質可以粗略歸為三個思想。

一切的劃分，在於心理學上的「戰鬥或逃跑反應」(Fight-or-flee response)。在洪荒時代，人類還沒有製造致命武器的技術時，時常會遭到大自然的挑戰，當張牙舞爪的野獸從草叢中撲出時，沒有造出適當反應的原始人就會這樣被淘汰掉。

最終，人類的交感神經和腺體進化出了一個複雜的機制。在經歷高壓刺激後的兩秒鐘內，人體會釋放腎上腺素到血液中，然後呼吸加快、輸氧增加，肌肉獲得更多能量；雙眼瞳孔放大，得以捕捉細緻的動作。人類因此獲得應對危險的機會，於是，人類面臨三種選擇：保護自己的族群、拚死掙扎，和逃跑。

時至今日，適逢災難，有的人會拯救傷者、疏散群眾；有的人會乘機搶掠，為自己的生存佔有更多的資源；還有的，會快速的逃往天涯海角。漸漸地，這種理念上的分歧逐步擴大，族群裡的強者撕裂成了三個陣營：守護者、破壞者和脫逸者。

一個致命武器落在任一陣營裡，其他兩個陣營都不會冷眼旁觀。

於是，點睛筆，成為衝突的中心。

如果是這樣的話，來襲者封閉這個屬於普通人的場所，靶心確然是我，這個不屬於普通人的存在。

是想把我作為人質，換取談判機會；還是復仇…？不管目的如何，首先我不能落入他們手中。

然後，是保護其他人。

我焦慮地啃了啃指甲，全身生命力高速運轉，以人類巔峰的速度向新翼奔去。

第六章 該隱的後裔 Cain's Descendants

亞當和夏娃生了一對兄弟。弟弟亞伯牧羊，哥哥該隱種地。

有一日，該隱拿地裏的出產獻給耶和華，亞伯也將他羊羣中頭生的和羊的脂油獻上，但耶和華只悅納亞伯和他的供物。

該隱就大大的發怒，在田間襲擊他兄弟亞伯，把他殺了。

耶和華說：「你兄弟的血從地裡向我哀告。地開了口，從你手裡接受了你弟弟的血，現在你要從大地受咒詛。你種地，地不再給你效力；你必流離飄蕩在地上。」

該隱對耶和華說：「我的刑罰太重，過於我所能擔當。如今趕逐我離開這地，以致不見你面，我必在地上流離失所，凡遇見我的，都要殺我。」

耶和華對他說：「凡殺該隱的必遭報七倍。」耶和華給該隱立了一個印記，免得遇見他的人殺他。

於是沒人敢殺該隱，連死亡都不殺他，該隱無法死去，唯有在遼闊的大地上永遠的行走著。

一切有色身的生靈都無法擺脫壽命的束縛，而失去耶和華看顧的該隱始終不能得見永生的門戶。已經無法再呼吸的軀體，也就不再具有產生維持生命力量的機能。置之不理的話，大概會進入像超低溫環境裡的水熊蟲一樣，新陳代謝停止的休眠狀態。

無可奈何之下，唯有從活著的人類身上著手，吸取其血液，獲得其中蘊含的生命力，不死不活的行走下去。

但是，在被日間的行者發現自身的存在後，遭到了不懈的驅逐，於是為了自身的存在，有製造同伴的必要。

印記必須繼承下去，因為這是該隱在這世上留存過的唯一證明。

「呼，呼，呼……」佇立在新翼的門前，我彎腰喘著粗氣。

從懷裡掏出個小瓶，「啪」的把木塞打開，小心的往嘴裡灌下清涼而甘甜的液體。那是之前艾絲琳交給我的萬靈藥，一直覺得總有一天會用上，所以隨身帶著，只需幾滴便把我疲勞的身驅恢復狀態。

我抹了抹嘴，把指間殘留的丁點液體也送入口裡，再度開始衝刺。一間間課室的搜去，確定沒有還逗留著的無關學生後，來到學生會的辦公室外。

我深吸口氣，打開了辦公室的大門。

原先的嘈雜聲戛然而止，室內十多個內閣成員和助選學生的目光，全部凝固在我身上。

我環視一圈，學生會議室的桌子上放滿外賣送來的快餐，披薩、炸雞、漢堡包、薯條的盒子四處散落著，不少人手中還握著一杯插了飲管的汽水，辦公桌的電腦播放著曲風浮誇的搖滾樂。

「你怎麼來了？」沈正拭去嘴角的油脂，眉頭不屑的皺著，斜眼看我。

「說來話長，現在校園並不安全，請所有人跟我去避難。」我盡量不去望他，對其他人說。

「不安全？學校哪裡不安全？」沈正攤開雙手，滿不在乎的說道：「就算我們留得再夜，也是我們自己的問題，門口的保安一直到九點都在工作啊。」

「……有敵人來襲。」我簡短的補充。

「敵人？哈哈，敵人？」沈正輕率的笑了：「我看是你的腦子出了毛病吧。」

「沈正，別這麼說。」心匯的會長說道，但他嘴角有一抹不顯眼的弧度。

我傷腦筋的捏了捏眉心。一時間是說不通的了。

正僵持間，一串急驟的腳步聲傳來，我往聲源看去，只見阿天身後跟著十多個年齡不等的學生，還有兩個身穿淺藍色保安制服的男人。

阿天的頸喉鈕和下面兩個鈕扣都敞開著，滿臉是汗，看來一路上十分匆忙。

「舊翼那邊的課室都鎖了，學生主要在食堂和田徑場附近。我到第二期看了下，似乎到那邊的通道都被氣牆封住，溫雪兒和其他去那邊開會的老師應該都沒被牽連。現在找到的人都在這裡了。」阿天上氣不接下氣的說。

老師們都不在捕獲範圍內嗎？真是不幸之中的大幸。

「現在怎麼辦？」阿天再次問道。

「敵人還沒現身，他們在暗，我們在明，只能集中起來待機了。」我說道。

「吓？」沈正發出一聲不耐煩的悶哼。

「到底有完沒完，連你們這些失敗者都要陪他演戲，破壞氣氛都要有個限度啊！」

「等一下，沈……」心匯的會長似乎瞧出了些端倪，走前搭上他的肩頭。

話未說完。

「啊，找到了找到了。」

一把輕浮的女聲從走廊的盡頭隨風飄來。

「氣突槍。」

空氣一陣扭曲，「嘶啦」一聲，像是有甚麼不可見的實體穿過了我的身旁。

「啊！」痛苦的嚎叫在沈正旁邊響起。

「…會長？！」沈正跪了下來，托起正在抽搐的心匯會長。只見他的右腹處一抹紅色漸漸漫出，把半件校服都染成殷紅。

「為甚麼？發生了甚麼事？」沈正大聲嚷道。

「是將空氣壓縮成團後射出吧？」我緩緩的轉身，眺向襲擊者的方向。

「答、答、答」，從遙遠的拐角裡，一個年輕的女人踱了出來。她有著酒紅色的捲髮，臉頰點綴著少許雀斑，穿著類似冬裝的黑色大衣。

「呵呵，眼力不錯。」女人格格笑著說。

我張開雙臂，護在其他人面前，陰沉的問道：「沈正，辦公室裡有急救箱嗎？」

「有，有的！可是……」沈正茫然的結巴著：「流了這麼多血。」

「先確定肋間有沒有裂骨，有的話以胸帶固定；用護墊覆蓋傷口，再以壓力繃帶包紮，控制住出血。」小學當童軍時學過的急救知識，在這個時候派上用場。

「喔、喔！」沈正唯唯諾諾的應道。

「沉香，龍影說過甚麼了？」一個男子無聲無息的出現在女人的背影裡：「又克制不住自己的玩心嗎？」

在黯淡的燈光下，一身猩紅的男子輪廓特別顯眼。他頭戴闊邊羽毛帽，穿著排扣密布的長外套，綴滿蕾絲花邊的袖子寬大得誇張，腳下是帶馬刺的靴子。他手裡把玩著貴族用的輕便手杖，眼裡卻透出如同獵食者的危險光芒。

「抱歉啊，看到他們可愛的蠢樣，不自覺的就想欺負一下。」沉香，那個女人伸了伸舌頭，故作佻皮的說道。

「做好你作為保險絲的工作。」男子的目光落在我身上：「聚焦目標，完成任務。」

「原來如此，自然選擇者嗎？」我心跳開始加速。

「初次見面。」男子行了個優雅的脫帽禮：「我是血腥紳士，奉命來帶走你的。」

又是一陣細碎的足音，隨著「呼哧呼哧」的呼氣聲，一個少女手捂胸口從自稱血腥紳士的男子身後冒了出來。

少女有一頭齊肩栗髮，劉海低垂、遮著左眼，身穿毫無女性風格的襯衫、風衣和短褲。她好像不擅長體力活的樣子，弱弱的喘息著。

「心語，【指令】都在你那裡，別跟丟了。」紳士黑著臉說道。

「好、好的，紳士大人。」那叫心語的少女畏縮著說。

這個冒失的女孩……她也是敵人嗎？我皺眉。

「我是不會讓你們稱心如意的。」我吸一口氣，道。

「這樣的話，在這裡的三十來號人全部都得死。」紳士做了個健身操的伸展動作，道：「我是不想殺傷無辜的，這都是上頭的意思啊。」

「以人質威脅人質，這是雙重俘虜作戰啊！」沉香臉色潮紅，神經質地高聲唱道：「啊，龍影大人，多麼精密的佈局……」

我窺視身後的人。原來，人質不僅是我嗎？

「給我閉嘴，你個瘋女人。」紳士喝了一聲。

「嘖！」沉香哼了一聲，但還是住口了。

這兩個人不和嗎？如果可以利用的話……

我在心裡算計著。

「恕我多問一句，你們的終極目標，果然是墨龍點睛筆嗎？」

「嚴格來說，這是龍影的目的，不過你這樣說確是對的。」紳士瞇起眼睛：「怎麼樣，A，跟我們走，B，血濺當場，選一個吧。」

「我兩個都不選。」我咧起牙齒，悍然一笑：「我選C，七分鐘，如果你能在七分鐘內制伏我的話，我就乖乖跟你走，而且路上我不會有一絲反抗；但在這段時間內，你不能傷害他人。怎麼？這樣子對大家都好吧。」

「很有趣的樣子……」紳士也笑了起來：「像你這樣手無縛雞之力的普通人，能做到甚麼？」

聽到他似乎默認了這個邀約，沉香頓時炸毛：「——紳士！！」

「別吵，我有分寸。」紳士扳了扳拳頭的關節，道：「的確，那樣押解起來也方便，我答應了。」

話一說完，紳士沒再廢話，慢慢向我這邊靠近。

一步，兩步，來到我身前五米的所在，突然一閃。

我的瞳孔如同精密的攝像頭，骨碌碌一轉，如電似的伸出右手，架在自己下盤處。

「噹！」一下如同金屬互擊的悶響。

相交的身影停滯，僵持片刻，紳士抽回手中的短杖，跳開幾步，「咦」了一聲。

「方才那一下，不像是碰到骨頭的聲音啊，你究竟做了甚麼？」紳士隨意地在空氣裡揮揮手杖，奇問：「平常人的話，應該已經粉碎性骨折了。」

我攤開右臂，瞧瞧之前觸及的部位，皮膚綻裂，血珠一滴滴地流出，露出內裡的骨骼，只是原本慘白的骨頭，此時竟呈現暗暗的銀灰色。

「我把局部骨質裡的鈣轉化成鐵了，鐵是一種強延展性的金屬，對吧？」

「煉金術？不，是誰教你這麼激進的用法？」紳士的面容嚴肅了些許，道：「情報有誤嗎？以我所知，你一個多星期前才剛接觸魔力循環而已。」

「嗯？九天的時間達到這個地步，不是理所當然的嗎？」我不解地問。

「不會吧？」紳士沮喪地拍了拍自己的額頭：「你這傢伙毫無自覺嗎？雖然人類的事隔這麼久我也不太清楚啦，但初心者在九天的階段應該還在摸索經絡裡的迴路，甚至連『氣感』也未形成啊。」

我不禁有點詫異，雖然在引導我開拓脈輪時，艾絲琳便曾暗示我進境不錯，但我一直以為自己的素養還只是屬於中上的範圍。

「話說，難道你不是『人類』？」腦筋轉了轉，才留意到他話中的細節。

「……」紳士沉默片刻，道：「罷了，都沒關係，我們接著來，還有355秒，我有沒有算錯？」

這次，紳士再沒保留，振起手杖，電光石火地襲來。

男主要贏好危吓
如果師父出場幫拖會點…

會有意想不到的援軍

好似多咗啲人睇

每一次運行內循環，人體內的先天之氣會以倍數疊增，除了將其轉化成魔力，驅動儀式魔法和靈裝裡的迴路外，亦能以生命力的形式直接溫養肉體機能。這個機能，不但指肌群的運動力，還有五覺的敏感度、對自身腺體分泌的掌控，就像是武俠小說裡的「內力」。

進一步來說，西藏佛教密宗有一種秘傳的神通術，名為「星光體投射」，長年在雪山石洞隱居修行的喇嘛，能以靈魂出竅的姿態出遊與外界接觸。歐洲以「晨星」為首的神秘教團也廣泛使用這種技術來接收神祕首領(Secret Chief)的信息。

其實人類在肉體之外，共有七層氣場，由內到外依次為以太體(etheric body)、情感體、精神體、星光體、以太模板體、天界體和因果體。

通過啟動星門等超人格脈輪，魔道入門者能初步接觸反映自身生理狀態的以太體，繼而固化以太體，於是人體開始百病不侵，自愈機能加強。我便處於這個階段，一分鐘前右臂的創口在高速代謝下已恢復如初，得以心無旁騖的應付紳士接下來的攻勢。

視覺神經像是亢奮般高速運作，我眼神一凝，捕捉住他的殘影，往旁邊一讓。

「嗤啦」聲響，右腿一痛，手杖的揮擊竟然只是假動作，紳士的左手尖銳的指甲在我的大腿內側劃過。似乎傷到股動脈，鮮血像噴泉般汨汨而出。

「能把骨鈣轉換成鐵，鈍擊自然傷不到你，但對軟組織下手的話，你也沒奈何了吧？」

「哪有，小小的皮外傷而已。」我屈曲右腿，微微跪著，按著傷口道。

「我是不知道你能逞強多久啦，但對我來說，這點創口足夠了。」

紳士打了個響指，我指縫間的血流突然變急，而且像被無形的線頭牽引著般，一絲絲的穿越空氣，向紳士高舉著的手心湧去。

「血魔法！」我已顧不上創口的情況，沖口而出：「你果然是吸血鬼嗎？」

「我更希望你能稱我為該隱的後裔，那樣比較文雅。」紳士露出彷彿塵埃落定的笑容：「投降吧，再這樣血流不止的話會死的。」

我也眉頭緊鎖，這樣的傷勢已經不能自然復元，必須用別的辦法。

「小月！」阿天衝上前來，在我的耳畔以蚊鳴般的聲音低語道：「電影裡吸血鬼的剋星是甚麼？」

「大蒜、鏡子和聖物，嗯，像十字架、聖水那些……」想到這裡，我靈機一動。

「大維修時期，在準備舊校舍小教堂的遷拆工程時，工人莫名其妙的不斷發生靈異的意外，最後工程不得不暫停，那個教堂亦被空置在舊翼四方城某個角落，成為學生口中鬧鬼的地點。」阿天頓了頓，道：「那裡的十字架和聖母像都還在，如果這傢伙真的是吸血鬼的話，教堂一定能庇護我們的。」

「可是從這裡過得去，我們都死無數次了。」

「你忘了嗎？七分鐘之約還在，拚命跑的話，趕得上的。」阿天說：「前提是，你不能倒下。」

「你老母，要求真高。」我不禁罵出髒話，但思緒總算匯成一線：「好，就這樣幹。」

「大家！！！跑起來！」阿天突然大吼，然後一支箭的帶頭往梯間跑，沈正他們雖然還摸不清事態，但相覷一眼後，三十來號人一眨眼間行動了起來。

「嘿！」紳士好像也有點意外，踏前一步，叫道：「你們耍甚麼鬼主意？」

我擋在他面前，表情是從所未有的堅定：「你的對手在這裡。」

飛快地取出裝著萬靈藥的瓶子，把頭一仰，所剩的液體就這樣全部倒入我的喉嚨，剎那，全身感到恍如無窮無盡的力量，連大腿的痛感都消失了。

「水月，人類的身體是很脆弱的。」紳士攔住想追上去的沉香，很可惜似地說道：「你還有四分鐘不到，四分鐘一過，我會把你的四肢一根根扳斷。」

「做得到就來啊。」

我重心微微一側，盈滿的生命力滲出肌膚，像透明的火炬般迎風而漲。

紳士也目睹這番景象，看著我的姿勢，似乎無法判斷我是要逃跑還是作最後的抵抗。

冷不防的，我左腳一蹬，向走廊旁的窗戶撞去。

「鏘──」玻璃爆裂，我的身影往田徑場邊墮去。

紳士一時反應不過來。

我下墜了兩層樓的高度，落到跑道上，翻滾兩下，卸去餘力。

這時，阿天、沈正一行人剛好從新翼正門出來，不遠不近的望到我，沈正喃喃道：「水月，你甚麼時候變成超人了……」

於是，暮色之下、田徑場上，一群或老或幼的人跑了起來。

點解班同學可以咁冷靜

那兩個保安一胖一瘦，胖的那個搖著一身肥膏、衣衫不整的全力奔著，但跑了沒半個場就彎起腰氣喘如牛。同時間，本就帶傷的心匯會長，再也支撐不住，一個踉蹌滾倒在地上。

「不行了。」沈正吁著氣道：「他們不可能跟上的。」

「阿天，你扶著他。」我指著胖的那個保安，然後把會長整個橫抱起來：「繼續走，我殿後。」

沈正複雜的瞥了我一眼，當先朝著觀眾席的方向竄去。

兩分三十六秒嗎？我心裡默數，往後偷看一眼。

紳士緊緊的追在後面，行蹤十分詭異，每當烏雲蓋住月亮，光芒一暗的瞬間，他就像在影子裡滑行一樣，在另一邊的陰影裡出現。

這也是某種能力嗎？我奮起腳力，跟在隊伍的後頭。

我們學校很重視全人教育，一星期有多達三節體育課，而每堂課的自由活動前，學生都必須圍著田徑場跑上兩個圈。多虧平日這熱身運動，隊伍很快便橫越田徑場中心的人造草地足球場，來到舊校舍邊緣的觀眾席前。

「大家，堅持住。」當先的阿天吶喊：「小教堂就在一樓的西北角，在這裡上三層樓梯就到了。」

經過一番顛簸，我大腿的傷口急劇惡化，之前喝下萬靈藥後勉強用生命力止住的血，此刻不絕的淌著。

但現在牽引著眾人的命運，還不能休息。我穩穩抱著懷裡的會長，盡量不讓他的傷口迸裂，尾隨其他人的後塵衝上階梯。

經前梯上到一樓，穿過一段迴廊，來到一扇斑駁的老木門前。厚重的木門關的嚴嚴實實，上面封著幾條黃黑相間的警示膠帶，透出一股頹敗的氣息。

我把會長交給阿天，使勁一推，膠帶斷裂、木門「吱呀」一聲打開，一片灰塵撲面而來，靠前的幾個人不禁打了幾聲噴嚏。

「敵人似乎不熟悉學校的環境，進入舊翼後被甩開好一段距離…」我回望一眼，說：「大家快進去，雖然擠了一點，但都要將就下了。」

在我的領頭下，三十多人邁進荒廢已久的小教堂，昏黃的月光從彩繪玻璃的窗戶滲進來，空無一人的祭台和長椅散發著森森的氣息。

彩繪玻璃上描畫著耶穌渡過加利利海時平靜風浪的事蹟，祭台旁的一角矗立著聖母瑪利亞的塑像，合掌胸前作祈禱狀，臉上有著對眾生的悲憫和慈愛，看著讓人心裡安詳。

等大家安頓好心匯的會長後，我也坐下來，檢查起自己的傷勢。

幸好身體反射似的向後閃了閃，沒有傷到大腿內側的大動脈，但血就這樣繼續流還是很不妙。

我閉目想了想，果然還是要用到那個手段。

艾絲琳交給我的手稿，表面上只描繪著人體各脈絡、腧穴的位置和各種功能各異的迴路運行法，但偶然間以逆著慣用手的方向往回翻，紙頁的邊緣就會浮現出以點和直線為基礎的豬圈密碼，把這些密碼順序排好、轉換，就會出現一篇更加深入的經文。

經文與手稿的大體理論相通，都是關於對體內環境的調控，但卻紀錄著兩種即使在魔術側都被劃為忌諱的技法：肉體煉金和肉體通靈。這兩大技法之所以被列為禁忌，並不是有甚麼不道德的因由，而是都可能對機體造成「難以逆轉」的長遠損壞。

肉體煉金在之前交手伊始便被迫用出來了，此際我忍耐住傷口的疼痛，在自我的意識與微細胞如沙粒般的渺小意識間搭建了一道橋樑，按肉體通靈的訣竅，向血小板下達加速聚集的指令。

靈長類屬於多細胞生物，而細胞作為構成其器官、組織的基本單位，卻是個極其曖昧的存在。

六道輪回，天道、人道、修羅、畜生、餓鬼、地獄之中，畜生的格位雖比其餘兩惡道高，但若把神龍、地龍、迦樓羅(金翅鳥)這三種位屬八部眾的超然體排除在外，則畜生實是最低等的生靈，餓鬼尚且有思慮之能、有學習佛法的機會，地獄道也有懺悔的選擇，但畜生只能順從自己的本能生存。

據《華嚴經》記載，釋迦牟尼佛在世的時候曾在孤獨園嘲笑地上的一窩螞蟻：「七尊佛出世都過去了，牠們還在做螞蟻。」畜生愚痴，沉迷在墮落裡不知自省。更甚者，植物雖是眾生之一，卻連「六道」的門檻都跨不進去。

人體裡的細胞，實是介乎於植物、單細胞生物之間的東西，有著微薄到可以忽略不計、由基因控制的意識。這樣說好像比較抽象，在這裡舉個例子，細胞除了因缺氧所致的壞死外，另有一種程序性死亡，這種名為細胞凋亡(Apoptosis)的現象，是由細胞主動實施的，藉此在機體發育過程中排除掉不需要的組織，維護群體的終極目標，這與蜜蜂為了母巢的安危，可以犧牲生命以針扎向敵人同理。若將這些意識像聚沙成塔般疊加起來，就能像其他低等靈體般加以驅策。

這一技術，有一定機率在偶然間賦予細胞更深度的自我意識，造成癌細胞變異等後遺症，但此時我已顧不上這麼多了。

似乎有轉機

肉體通靈一發動，創口的血液以肉眼可見的速度凝固，雖然皮膚組織的缺損還未完全癒合，但血總算止住了。接下來，只要讓傷口結痂、由纖維組織取代血凝塊完成全部修復就可以了……

「水月先生，報告，血腥紳士正在從七點鐘方位向你高速接近…」此時一把軟軟的女聲傳入我的腦海。

在環視一周確定沒人說話後，我意識到是念話(Telepathy)的異能效果。

我依語中方向望出門外，「通通通」沉重的足音迴響在走道中，紳士在離小教堂數十步距離外站定，臉上的神色令人戰慄：「很好，水月，你很好，給了我不少驚喜，讓我都不想再理龍影的指示了。」

沒有餘裕思索是誰向我發動念話，我站起身，進入臨戰狀態：「別過來，沒察覺到嗎，這裡是你的禁地。」

「你真的覺得這破教堂能保住他們嗎？」紳士冷冷一笑，踏前一步：「一個連洗禮和告解功能都沒有的不完全聖所。」

緩慢地、沉穩地，紳士一步步的往這邊前進，他臉部肌肉繃緊，流露著難受的表情，每踏前一步，這痛苦都有加劇的跡象，但眼神裡森寒的殺意也隨之疊加。

我忌憚的握緊拳頭，一股涼意沿著脊髓升起。

一物剋一物的定理不是永遠準確的，常識上水可以撲熄火，但當火的溫度上升到遠超沸點的程度時，卻可以把附近的水瞬間蒸發掉。起決定性的，還是兩者之間質與量的差距。

看紳士的來勢，似乎能夠以一定的代價強行突破聖所的鎮壓。

「你忘記了我們之間的約定嗎？」我大喝道：「七分鐘早就過去了，你還沒能打敗我。」

「首先違反規則的是你吧？」紳士不理不睬的又踏前一步：「所謂七分鐘之約，本來就默認是正面對決的情況。」

還有這樣的潛設定嗎？我一頭黑線，但主動權本就在紳士那裡，他不肯履行的話我也毫無辦法。

「滿滿的邪惡氣息啊，是誰打擾我的長眠？」

這時，一聲呵欠從我身後傳來。我扭頭一看，只見一個白茫茫的男子輪廓在祭台後現形。男子穿著一身潔白的修士袍，胸前掛著十字架吊墜，雙手負背，腳尖離地，輕飄飄的懸浮在半空。

「大家看，鬼啊。」其中一個學生會成員面無表情的指了指男子的輪廓，道。

「喔，鬼先生好。」

大家在一天中見盡光怪陸離，已經熟視無睹了。

幽靈伸了伸懶腰，凝神看看眾人的校服，道：「雖然制式變了不少，但你們應該還是這個學校的學生吧。」

「是的，難道您是學校的前代修士？」阿天靈光一閃，道：「大維修時騷靈現象(Poltergeist)的正體？」

「我只是看不慣自己睡覺的地方被人亂搞而已。」幽靈望向門外的紳士：「現在又怎麼了，你們招來了個不祥的傢伙呢……」

「徘徊現世的地縛靈嗎？」紳士殺氣一斂，饒有興味的說：「這間學校還真是甚麼都有呢。」

地縛靈生前係咩身份？

(潛)設定是戰時的駐校修士，當時水月學校被徵用為醫院，修士們都經歷過抗日戰爭的殘酷

第七章 心的形狀 Shape of Mind
一時之間，雙方都搞不清對面的底細，隔著小教堂的老木門僵持起來。

「這男人是確鑿的敵人。」我靠到幽靈身邊，細聲說：「怎麼樣？你能幫上忙嗎？」

「我生前就是個在這裡主持禮拜的普通修士啊。」幽靈攤了攤手，無奈的道：「就連怎麼變成這個樣子都不太清楚，倒是能藉著些許靈力搗點亂。」

我耷拉著肩膀，失望地說：「這樣啊，看來今次是走上絕路了。」

「說起來，那些點綴在你肌膚裡像沙粒般的小光點是甚麼？」幽靈伸出自己的右手比劃著：「我存在這麼久，都未見過這樣的東西，感覺跟組成我虛體的物質有點相似。」

我精神一振，答道：「那些是我微細胞裡的意識，你能看到嗎？」

「細胞的意識嗎？有意思有意思……」幽靈飄渺的手穿過我的軀幹，撥弄了一下那些「小光點」，道：「我不但見到，似乎還能進行一丁點的溝通，就像跟小動物交流一樣。」

「你試過附身到活人軀體上嗎？」我有點不自在，移開身體，避過他輪廓的「接觸」。

「噢，不，當然沒有。」幽靈心急的澄清道：「說得我好像那些邪靈一樣。」

「我還記得自己擁有軀體的日子，在此刻回想過去，就像冬日暖陽裡的中午一樣，我永遠不會去搶走人們的這種感覺。」幽靈嘆一口氣，憶道。

「如果現在有個機會，讓你能拯救這裡所有人。」我深深的窺進他虛幻的雙瞳，道：「但條件是要奪去一個人的身體，你會怎麼做？」

幽靈的眼光一凝，連飄忽的輪廓都彷彿清晰了一點：「我會做。」

「進來好了！」我說：「我會把與細胞之間的『橋樑』全部打開，由你來細部操控，這樣我才能盡情地戰鬥。」

「操控？怎麼操控？」幽靈愕然道。

「你應該也有生物學的常識吧？」我笑了笑道：「如你所說，就像跟小動物親近一樣，關於局部部位的癒合活動、荷爾蒙的傳導、氧氣和血糖的供應……這些你都會吧？」

幽靈不太自信的道：「大概…沒問題。」

我敞開懷抱，在覆蓋體表的氣場間打開了道小縫隙，幽靈猶豫了一下，然後合上眼睛，一臉堅決的融入我的身軀裡。

「好，這樣就沒後顧之憂了。」我摩拳擦掌，邁出小教堂，一直走到紳士的不遠處：「讓我們好好打一場吧。」

「你以為用這點類似茅山神打的技倆就能與我平起平坐了嗎？」紳士睥睨著如今合二為一的「我」：「肉體韌度的差距可不是這麼容易彌補的。」

「確實如此嗎……」我嘴角擒著一絲不易察覺的弧度。

眼前的吸血鬼沒親眼見識過我用肉體通靈激化癒合功能，實際上除此以外還有很多種派生用法，這點應該可以作為突破口。但同時，我也防備著他之前追擊我們時用的移動手段，在還沒搞清楚運作機制時一定要對盲點全面警戒。

「好奇異的感覺。」這時，腦中傳來幽靈的話語：「就像是透過濾鏡看世界一樣，生前擁有的五感都在，但是無法干涉四肢的動作。」

「當然，我只把細胞層面的控制權交給了你，其餘機能你是沒有權限的。」這種憑依的狀態也是手稿末篇所記載的，是萬不得已才使用的壓箱底的技術。我把「橋樑」的操作方法通過記憶直接輸入到幽靈的意識之中，他在我腦海裡驚呼連連，似乎也很不習慣這種互動。

說時遲那時快，這些意識上的交流，在物理世界只過了一眨眼的光陰。我跟紳士都擺出了戰鬥的姿態。

映進窗戶的月光突然一黯，我眼前失去紳士的身影，背後一陣惡風拂來。而我早有預備，迅速轉身，一振臂把向我脊椎鑿來的手杖柄端撥到外門。

又是這樣，我眼睛一瞇，瞬間移動嗎？

「幽靈，我需要腎上腺素。」我在腦裡向憑依者下令，很快便得到了回應。

一波波血液透過血管源源不斷的流入我的肌肉，我的身體霎時充滿力量，勉強跟得上對方的動作。

接下來的幾個回合，紳士以致殘為目的向我的關節和軟肋發起進攻，靶心都是金屬化的骨骼無法完全防禦的部位。關鍵的地方都被我閃開了，細小的損傷在幽靈的微操下不過幾秒就痊愈，令紳士的血魔法毫無用武之地。此外，我也漸漸掌握到他瞬間移動的規律。

「你的瞬移技術，與黑暗有關。」我一邊留意著四方光源的變化，一邊說道：「吃了這麼多次背擊，傻子都猜到了吧。」

「你也是。」紳士道：「自從讓那傢伙附身後，似乎能有效率、有方向的主宰自己的局部機能了。」

一時間，兩人都停下動作，對峙起來，暗自琢磨對付對方的法門。

推

不知何時沉香和心語遠遠的站到了紳士的身後，不發一言的觀望著戰鬥，在我向那邊望去時，之前念話的女聲再一次在意識裡響起：「水月先生，我是心語。」

我嘗試在腦裡作出應答：「你明明是對面的人，為甚麼要向我報信？」

沒有回音，片刻，女聲再次傳來：「我的心靈感應只能作單向的傳導，聽到的話，眨一下眼，然後閉眼一秒，再眨一下眼。」

我避嫌的移開視線，照著她的指示眨眼，完事後女聲說道：「我的任務主要是傳達龍影直系親信的命令，但組織裡的人都不知道，我其實是守護者側安排在自然選擇者的眼線。」

女聲停頓了一下，續道：「我已經向緋紅曙光發送求救訊號了，現在我會提供情報，助你打敗血腥紳士。」

「紳士的瞬移術，其實是傳承在他血脈印記裡的一種固有術式『踩影子』，能夠潛入可觸及的影子裡，然後於另一個陰暗的地方重新出現，要注意的是，潛入的X地點必須與重現的Y地點由陰影相連。留意影子的狀態就能推導出他接下來出現的位置……紳士他十分傲慢，不到性命攸關的地步是不會叫沉香幫忙的，必須凝聚一擊，對他造成決定性的傷害。」

如何造成決定性的傷害，心語沒有提及，但民間傳說裡對吸血鬼的毀滅之法，普遍是在心臟處釘下木樁，也就是說，心臟很大機會是紳士的弱點。

心裡會意，我和身撲上，挾帶著狂風的一拳向他心窩轟去。紳士臉色一變，在胸前架起手杖，但仍被我擊退出兩米之外，餘力未消，他的靴子在地板上滑行，留下兩道黑黑的印痕。

無可否認，紳士的超人體格是我追趕不上的，但在酣戰之中，我對體術和內循環的體悟逐步加深，就像天生的鬥士般，觸類旁通的自行領會了卸力、借力、假動作、發勁、剛柔變換等諸般技術，慢慢的、微微的，勝利的天秤開始往我這邊傾斜。

但依然不夠，我現在處於倚賴激素、透支體力的狀態，如果不能在限時內奠定勝局，則萬事皆休。

似乎也猜出了我的情況，紳士漸漸不與我正面交鋒，開始頻繁使用踩影子，利用突襲的時機一閃即逝的消耗我的力氣。

「加強散熱，體溫不能超過攝氏40度。」我對幽靈說道，隨著劇烈運動的持續進行，這個只有活人會有的問題也浮現出來。

肉體煉金和肉體通靈，雖然過程十分複雜，但畢竟是體內的微操作，對魔力的消耗很低，萬靈藥轉化的生命力足夠支撐一段很長的時間。然而，人類的身體不是設計出來進行這個級別的戰鬥的，關節、肌腱承受的每一擊，衍生的疲勞會逐步累積，最終會對機體造成極大負荷。

唯一的優勢，只有我對踩影子幕後定理的了解，「砰砰砰」，在往來百次的交鋒中，我故意造出一系列的多餘動作，這些動作會為我偽造一個「行動模式」。紳士在揣度這個模式的同時，會不自覺的做出對自己有利的應對，最終往我想誤導他的方向撞去。

紳士的輪廓再次消失在陰影裡。我雙眼一瞪，是時機了，這是百來招至今，成敗的一瞬間。我的指甲變成鐵灰色，撮起成戟狀，往一個本來無人的位置疾速刺去。剎那之後，紳士驀地出現在那裡，簡直就像是自己往指戟迎去似的。

踩影子移動時，視覺似乎是關閉的，紳士一從影子裡出現，便眼見指戟往自己心臟部位戳去，一驚之下，雙掌往胸口夾去。

就是這樣，你不夠快的。

指戟的去勢猛地加快，插進了他左邊胸腔。

沉香呼喊一聲，右手一揮，壓縮成長槍狀的空氣團塊飛速射來，試圖逼我後退。

她的反應我早有預料，腦袋一側，空氣團恰恰擦過我的耳際。我右手用力，金屬化的指尖一直推進，從紳士的背後穿出。

結束了，我抽回五指，心想。

可是瞄準腦顱的一記重擊突然把我打倒在地。

「居然能判斷出心臟是我的死穴，你果然很聰明。」

紳士的聲音幽幽傳來：「如果不是我體格特殊，心臟偏右了一點，可能已經被你消滅了。」

眼前金星亂舞，隱隱見著紳士手握杖首一拔，從杖柄裡抽出一把細長的西洋劍。

「龍影說過不能傷你性命，但作為質子的話，靈魂姿態或許也不錯，甚至說效果更好。」紳士提起短劍，明晃晃的尖端懸在我頭上：「晚安了，水月。」

我還想掙扎，但全身都使不上力，體力透支的界限到了。

絕望中，紳士叱喝一聲，好像被某個東西撞開了。我睜大眼睛，只見一金一銀兩隻飄渺像烏鴉般的虛體，似守護靈般盤旋在我頭頂，颳出凶猛的氣流，把紳士吹飛出去。

「接到消息後馬上趕來，想不到你這麼快就堅持不住。」一把孤高的聲調如環迴立體聲般從四面八方傳到：「艾絲琳選你做門生，真是一生中最大的失誤。」

走廊邊的窗戶，連同面向庭園的牆壁爆破開來，流逸著的銀白色物質組成的巨大手掌從等身高的裂口處伸了進來，一個西裝筆挺的褐髮男子傲然站在掌心上面，審視著坐起身的我。

「你是……？」還有些暈眩的感覺，我不失禮貌的問道。

「緋紅曙光的馬庫斯．阿德姆，給我記住了。」男子約莫三十歲上下，身材高挑，抹了髮蠟的褐色頭髮體面的往後梳，腳下穿著黑得發亮的高價皮鞋，整個人散發著不容侵犯的軒昂氣焰。

「『黃金』的援軍嗎……」紳士定了定神，說道。

「黑夜的生物，這裡沒有你說話的餘地。」馬庫斯毫不客氣地打斷紳士的話。 「褔金、霧尼，回來。」馬庫斯伸出食指，讓那對金、銀色的烏鴉落在上面，一碰觸到他的皮膚，烏鴉就像雪水般消融在空氣裡。

「魔力消耗的性價比真低，所以說，我就討厭把索敵的術式這樣用。」馬庫斯皺著眉抱怨道，然後又對我喝了一聲：「你，站起來，黃金的入門者，不允許這樣的醜態。」

一道莫名、強硬的氣流把我往上托，我順勢起身，整了整已經襤褸不堪的校服。

「最後，還是要由我收拾殘局。」馬庫斯不著痕跡地瞄了心語一下，終於正眼望向血腥紳士：「親王之下，公候伯子男，仍活躍的幾乎一個不剩，像你這樣連爵位都沒有的弱小的吸血種，為甚麼膽敢為龍影效命？」

一股如縫衣針般極其微妙卻又尖銳無比的殺機，瞬間鎖定紳士右邊胸口，我造成的血洞旁邊異於常人的心臟部位。

紳士不禁動容，老實的答道：「是印記，龍影承諾了我抹去印記，重回人類之身的秘密。」

「別傻了，根本沒這樣的秘術。」馬庫斯嗤笑道：「從來只有由活到死，沒有由死到活的道理，即使是天堂、英靈殿、輪回，走過的路是沒法回頭的。」

馬庫斯指指我留在他左胸的血洞：「你作為外道，存在的姿態已經改變了，除非自我毀滅，否則永遠都會滯留在這個形態。」

「可是……」紳士還想反駁，卻忽然住口，露出若有所思的神色。

紳士今鋪會輸

這時，一直安安分分的沉香爆發了：「你到底是甚麼人，竟敢擾亂龍影大人的計劃？」

「『魔像的驅策者』、『大地的兒子』這些稱號聽過沒有？」馬庫斯玩味的說道：「看你的表情，想來也沒有吧。」

「氣突槍！」沉香尖聲一叫。

「小心！」我警告道。

馬庫斯伸出一記手刀，空氣的槍彈就像蓮蓬頭灑下的水幕一般，被合攏的指尖一分為二。

「突襲性不錯的異能，但還是太嫩了。」馬庫斯悠然道：「問題出在使用者的身上，以你的計算力，一天之間最多只能發出五下這樣的炮擊吧？」

彷彿被叫破底細，沉香的臉龐一下子變得蒼白如紙。

原來是這樣，怪不得這女人一直不參與進實戰裡。我恍然大悟。

「這樣的能力，必須是如機關銃般連珠射出，或者趁敵人不察在暗處放冷槍才能做成有效殺傷，學好了。」馬庫斯語重心長的道：「現在，該我啦。」

「轟」，玻璃片片碎裂的音色像海濤般湧來，無數或大或小的混凝土塊飛彈到我的身上，我擦擦眼睛，繼而被眼前的景象嚇呆了。只見另一隻銀白色的巨掌，貫穿了走廊的一端，把沉香握在手中。

樓層的結構被徹底破壞，鋼筋外露，透過牆壁上的大洞，巨掌的正體在我眼前披露全貌。

那是一尊高達兩層樓的巨人，如大猩猩般有著粗壯的四肢，整個軀幹由雪亮反光的銀色流質構成，無時無刻不在波動、扭曲，變幻著形態。

原先承托著馬庫斯的左掌，此刻懸停在庭園的上空，立在上方的馬庫斯，傲視著被巨人右手抓住的沉香：「怎麼樣？要我代龍影教訓下你這個沒禮儀的手下嗎？」

「呵呵呵……」沉香忽然低聲笑了，隨著她詭異的笑聲，包圍著她的銀色流質變得越加不穩，就像沸騰般鼓動起來。

「我還以為是甚麼呢…原來是水銀啊……」巨手應聲爆開，作為構成物的液體從巨人肘部起脫離，重組成一副厚實的鎧甲，裹在沉香的身上。

「我的能力啊……表面來看就是操作空氣。實際上，是被稱為【流體控制】(Fluid Master)的技術啊。」沉香得意的宣言道：「因為空氣分子的密度很低，壓縮起來消耗的計算力也多，但如果是液體的話……」

「就能這樣那樣的隨便擺弄呢。」銀白的盔甲分出一縷，凝聚成一條約莫兩米的長鞭，被她握在手裡。

沉香尖笑道：「看懂了嗎？你可是被我死死的剋制著喔。」

「唉，傻啊。」馬庫斯扶額道：「是誰告訴你，我的魔像(Golem)只受限於汞這種材質？」

巨人的身體霍地一凝，轉為帶金屬光澤的古銅色固體，原先斷裂的右臂也迅猛的再生，然後重重地一揮，沉香的身子就這樣倒飛出去，撞到牆上咳出幾口鮮血。

「怎麼樣，你也要繼續負隅頑抗嗎？」馬庫斯向紳士問道。

紳士的臉色變幻不定，半晌後答道：「我會就此罷休，往後不會再聽從龍影的指令了，還請你高抬貴手。」

沉香抹了抹嘴角的血跡，歇斯底里的叫道：「你竟然敢背叛龍影？心語，指令，指令呢？」

心語沉默了片刻，說道：「指令C5符合當下情勢，根據指令，必要時心語須放棄沉香，與血腥紳士共同撤退。」

「不可能，不可能……」沉香目光變得呆滯，結結巴巴的說：「龍影大人是不會拋下我的。」

「心語，我們走。」紳士最後露出一個幸災樂禍的笑容，捲起心語，兩人就此化成血煙，飄逝在風中。

隨著結界構造者的離去，彌漫在校園範圍的霧霾也一同消散，星星一眨一眨，夜空又恢復一如以往的無垠深藍。

小教堂裡的人定了定神，繼而歡呼雷動，互相擊掌慶賀敵人的敗退。

恍如剝殼的基圍蝦似的，修士的幽靈從我的身體分離出來。當看清他隱約的容顏時，我不禁怔了怔。他昂著頭，背挺得筆直，臉上流露像是洗練過的滿足感。

「喂，你的身體在發光。」在柔和的月照下，他的輪廓閃爍著一點淡白色的弱光，就像將要燒盡的燭火一般。

眼淚沿著他的臉頰緩緩落下，幽靈喃喃的說道：「我終於…拯救到自己的學生了。」

站在幽靈的旁邊，我從他的軀體感受到一股暖意，如同冬日的太陽。我不知道他生前經歷過甚麼，但到如今仍沒有再入輪迴，投胎轉世，想必是有值得眷戀的執念。

在眾人的喝采聲中，我穆然的陪伴著幽靈，他的輪廓呼應著月色，越來越亮，但也越來越輕薄，好似黎明的街燈，一盞盞的放心的熄滅。

回過神時，曾經與我合為一體的修士，已經消失了。但我知道，他迎向了下一個階段。

我還在感觸，馬庫斯手指一彈，打斷了眾人的歡慶。

「抱歉打擾各位的興致。」不知何時，馬庫斯來到我們面前，冷冷的說道：「但我必須告知各位一聲，作為一般側的人，按守則你們是不能留有『這邊』的印象的，所以接下來我會對你們進行記憶洗滌的儀式。」

「這是甚麼意思？」沈正怯怯地問道：「你要對我們洗腦嗎？」

「這點你可以放心。」馬庫斯耐心的解釋道：「我只會把你們記憶裡關於魔術和異能的部分消除，儀式後你們將覺得這個下午是在迷茫中過去的。」

「馬庫斯，你是說，經歷了這麼多事，你要大家統統忘記嗎？」我有點不滿的道。

「沒辦法，這是一貫的規定。」馬庫斯面色不改的說。

「沒有寬限的餘地嗎？」我倔強的盯著他，問道。

馬庫斯不屑多話，淡淡的望著我。

「你……」我剛想開罵，沈正卻拉住我。

他的神情和平日有點不同，搖了搖頭，道：「算了，讓他去吧。」

「但在儀式之前，你得跟我來一下。」

我帶著詢問的表情瞧了馬庫斯一眼，見他不置可否的樣子，便跟著沈正走到一個遠離眾人的地方。

我這個曾經的朋友百感交集的望著我，說道：「我現在要說的事，或許對你來講已經不那麼重要了，但我還是得說出來。」

我默然的看著他，示意他繼續下去。

「我，從來都不相信友情、忠義這些東西。」沈正眼神流轉，續道：「這次也是，點票結束後，現任校長曾聯絡過我，希望我利用印務部的文宣，從內部瓦解心匯的團結，還許諾了很多的好處。」

「那麼，你答應了？」我安靜的問道。

「那時我還沒答覆，但我現在已經決定拒絕。」沈正苦澀的笑了：「是你令我相信人與人之間的關係。」

「知道嗎？水月，就算我把今天的事都忘記了，對你的情感還是不會忘的。」

撇下這句話，沈正走開了，向著回廊另一端的馬庫斯迎去。阿天和其餘的普通人似乎都擱置了爭議，正在等待著他。

肉體煉金的副作用不是開玩笑的，我在襲擊事件當晚便體會到骨髓裡彷彿有一千隻螞蚱噬咬般的陣痛。隨後趕到的費利斯給我檢查了一下後，說是結締組織裡還殘留著金屬的屑末。

即使是以煉金班班長費利斯的手段，骨骼裡的雜質也無法一次性的徹底轉換回來，至少需要一週左右的療程。但經過他的精心調理後，我總算初步康復，由於轉換過程中骨頭裡不免產生微小的縫隙，我必須打上石膏固定狀況較嚴重的部位。

翌日，當我拄著拐杖、纏著繃帶出現在集合處時，阿天一臉詫異的道：「小月，你怎麼了？昨天還好端端的…」

阿天對昨晚的記憶應該已經跟沈正他們一樣，被馬庫斯那傢伙一併洗去了，所以我微微一笑，解釋道：「喔，沒甚麼大礙，不小心摔了一跤。」

上樓梯的時候，略晃了晃，阿天便急忙扶住我的肩膊，道：「注意點，你還帶著傷。」

阿天這傢伙真是一點都沒變啊，我心裡暗嘆。

壁報板上已公布了心匯的勝出，內閣成員稍後便會宣誓就職。今兒對整間學校，尤其是經歷過大變革的高年級生來說，絕對是一個大日子，但除此以外，也就是個平凡的星期二。

然而，好像有甚麼不同了。

小息期間，得悉我傷勢的同班同學紛紛前來問候，我這才記起，班裡有不少人是心匯的助選團成員，在襲擊事件裡也有加入逃亡的隊伍。

人類長期記憶的組成十分微妙，不同類型的記憶由不同的腦域處理和儲存，包括主宰運動熟練度的程序性記憶、記載自身歷史的事件記憶、掌管知識和規律的語義記憶、負責情感體驗的情緒記憶等。純粹將一段經歷洗去，大概並不會影響對一個人的感情和印象。

他們熱情地在我右手的石膏上寫上諸如「早日康復」的字樣後，被我打發走了。這樣突如其來的關心，讓我不是很適應。

將近放學，一個意料之外的人來到我的桌前，阿天不太禮貌的瞪著他，道：「沈正，你來幹甚麼？」

沈正搔搔頭，有點尷尬的道：「我沒別的意思，只是最近好像很多人受傷，我來關心一下而已。」

「多謝，會長他還好嗎？」

「復元得不錯，大抵週末前就能出院了，看來他的宣誓儀式要延後到下星期。」沈正呼了口氣，續道：「他真是倒霉，踢足球都能傷成這樣。」

果然，記憶被扭曲了，我想起被沉香擊傷的心匯會長。至於那個瘋女人，現在正被緋紅曙光收押著，艾絲琳他們打算撬開她的口，進一步獲取更多關於自然選擇者的情報。

「你也是，明明傷得這麼重就別勉強上學嘛。」他這種親切的語氣是以前稱兄道弟時也不曾有過的。

「沒關係的，畢竟請假總是不太好啦。」

「對了，我們印務部副部長一職還空缺著。」沈正不太好意思的問：「你有興趣嗎？」

「有是有，可是我課後活動比較忙，未必能隨傳隨到，常規會議也不會次次出席。」我回以一笑：「這樣可以嗎？」

「沒問題。」沈正也安心地笑了。

杜拜。哈里發塔。

世界第一高樓擎天而立、直插雲端，難以想像其地基是打在不穩的沙礫之中，彷彿代表著以人力逆天而行的最高成就，就像《聖經》裡的巴別塔一樣。

頂層的辦公室裡，一個男人背負雙手，站在落地玻璃前，縱目遠眺。

男人身穿深色正裝，打著純灰領帶，微微透出一縷上位者的君臨之氣。他的臉龐棱角分明，墨黑的眸子深如漩渦。

漫天燃燒著火紅的霞光，夕陽融在裡頭，像波濤似的湧來湧去，沙漠中央的整個都市一覽無遺的展露在男人眼前。縱橫交錯、交叉盤旋的高速公路上，一輛輛汽車像蟻群般緩緩攢動，看上去是那麼的微不足道。

此時，他口袋裡的手機震動起來。

男人把電話提到耳畔，開始傾聽起來，時而沉聲提問。

「嗯，是這樣嗎？」他低迴的嗓音裊裊飄來：「情況我都明白了。」

「你的陪伴是必須的。光痕計劃一旦啟動，不把一切黑暗破壞殆盡是不會終止的。」他最後這麼說到，把手機放下了。

他的眼光流轉起來，天色隨之更易，從橘紅變為靛紫，再變回橘紅，如此反覆數次。

「我兒啊，時間近了，時間近了……」

第八章 白色的瘋狂 White Insanity

競選結果出來後，又過了一星期。

學生會辦公室裡，我和沈正圍著辦公桌上的一疊文稿，正在爭論不休。

「我知道作者意圖用斷行來製造一種格式美和視覺效果。」我指著排成階梯狀的詩句說道：「但如果把分行改成正常的段落形式，再放入應有的標點符號，讀起來不就和散文沒甚麼區別嗎？這是偽詩啊偽詩。」

「我知道你對文藝有很高要求，但這只是刊登在校刊末尾、學生投稿的自由專欄而已。」沈正沒好氣的反駁說：「就初中生的文筆來說已經很好了，你就不要雞蛋裡挑骨頭啦。」

「雖然專欄預留的篇幅不多，但既然要做就要精益求精……」我翻出另外一首新詩：「何不採用這首字數相差無幾的作品？」

沈正稍微看下標題，便說：「這首詩的表現手法太抽象了，你真的確定普通學生看得明白那麼多的象徵？」

「就意境來說，這首好太多了，而且從字裡行間讀得出作者的匠心，如果棄而採納前一首，豈非對他很不公道嗎？」

「這……」沈正一時無言以對。

此時，whatsapp提示聲響起，我掏出手機，見艾絲琳的頭像旁顯示著一項新訊息：「下課了沒？有緊要事，校門等。」

我趕緊開始收拾背包，臨行前撇下一句：「離秋季的出版限期還有大半個月，慢慢想吧，先決定好其他更重要的版塊。我走了！」

來到校門時，艾絲琳正手臂交叉，背倚在一輛轎車的門邊等我，還不耐煩的頓著腳。雙廂的轎車十分簇新，烏黑鋥亮的車身像鏡子般能照出人影，駕駛座的窗戶敞開，可以看到費利斯垂著頭在打盹兒。

我舉起手打個招呼：「抱歉來遲了，印務部那邊開了個碰頭會。」

「約會時讓女生等可不是個好習慣。」艾絲琳皮笑肉不笑的道。

我打了個冷戰，急忙說：「沒有下一次了。」

「嗯…算了。」艾絲琳哼一聲：「我聽說過你的戰績，多虧你我們才抓到龍影的一個親信，在情報上說不定是第二個突破口。」

第一個突破口，指的應該是身為間諜的心語，這個我們彼此都心照不宣了。

「要不是成功解讀你埋下的密碼，我根本活不到援軍到來。」我搔了搔頭。

「豬圈密碼是共濟會早期用來通訊的基礎密文，身為教團成員，解碼是必學的技能。」艾絲琳聳聳肩，說：「這也是對你的一個試煉，要是連這點都做不到便活該被淘汰。」

我聞言苦笑。

艾絲琳手中出現一條密封著暗紅液體的試管，在我眼前晃了晃，道：「還記得前陣子向你採集的血液樣本嗎？通過解析其中蘊含的生命力，已經大致瞭解你的魔力特性了。」

「但是在確實制定你的育成計劃前，我們有必要去見一個人。」

這刻我才留意到艾絲琳今天的衣著，並不是那件輕便的連衣裙，而是作為正裝的女式襯衫。

我猶豫一下，問道：「難道是禁書庫的資料不足嗎？」

「別問這麼多，上車吧。」艾絲琳半推著我坐上了轎車：「費利斯，出發。」

「好的，小姐。」被驚醒的費利斯喏喏說道，開起轎車呼嘯下坡，匯進了主幹道的燈海車流。

看著眼前這列白色的建築，我喃喃說了一句：「我家鄰近竟然有這種地方，真的是不來不知道……」

黑色轎車泊好後，我跟著艾絲琳他們來到了這所醫管局轄下的精神科醫院，在接近迴旋處的大門前，停下了腳步。

前來探病的家屬絡繹不絕，他們大多是乘搭小巴上來的，臉上帶著擔憂的神情，手裡提著一籃二籃的慰問品，我敏銳的嗅覺還聞到其中混著叉燒飯的香氣。

家屬們看到明顯格格不入的我們，不免多望幾眼，令我感到很尷尬。

「跟緊點，就是這裡了。」艾絲琳在前面呼喚著，我唯有拾階而上，來到一個像是接待處的地方。

來到櫃台前，接待員頭也不抬的說：「來探訪的？到那邊拿張表格填妥就可以了。」

艾絲琳掏出一張墨黑色的卡片，穿過玻璃窗下的洞遞過去，道：「我們是來找那人的，知道規矩吧。」

接待員一看到黑卡上密密麻麻的蠅頭小字，瞳仁像泛起了旋渦，機械性的答道：「是的，我這就開門。」

「你催眠了她？」我在艾絲琳耳邊竊竊問道。

「不，只是觸發了這裡的例外應對機制而已。」

一聲電音響過，費利斯打開解鎖的玻璃門，艾絲琳和我踱進了這座充滿壓抑氣氛的設施。

白，病態的白。

這是我來到這片空間後第一個想到的形容詞。

牆紙和天花板的裝潢都極力想表現潔淨感，但過度的潔淨卻反而催生出不自然的違和感。

不知道拐過幾多個轉角，走過幾多道長廊，眼前突兀地出現一部沒有樓層顯示的升降機。

我感應了一下周圍的虛空，靈子的濃度顯然比正常的室內空間要高。據我猜測，整座醫院內部的構造存在著一種微觀的編碼，透過特異的行走規律就能達至常人無法進入的地域。

升降機門自動打開，我們三人走入這個狹小的金屬牢籠。轎廂裡和一般的升降機沒甚麼區別，頭頂繚繞著風扇嘈雜的抽氣聲。選擇樓層的面板處，羅列著1至9的九宮格下面，有一個大大的0字，只是卻見不到開門和關門的選項。

終於同沈正好番

畢竟沈正作為「一般人」的代表，之後還有不少戲分

「是去哪一層？」我伸出食指，打算幫忙按下按鈕。

「別亂動，不想被絞成肉醬或關在異空間的話。」艾絲琳警告道。

我急忙縮回手指，看著費利斯在面板上輸入一串長達二十位以上的數列，接著機門關上，一秒後重新打開，眼前豁然開朗，顯露出一間白茫茫的房間。

「我們兩個就可以了。」艾絲琳吩咐道：「費利斯，你在醫院門口等。」

「是！」費利斯應聲，然後我跟著艾絲琳邁出轎廂。

房間呈立方體，燈光刺眼。牆上貼滿從叫不出名字的報刊雜誌裡剪下來的碎紙，地板上都是寫滿字跡的紙團與空紙杯，按一定的距離散落著。

這引起了我的注意，目光沿著設置物在房間中繞行起來，游移的速度越來越快。

突然，我發現自己飄浮在浩瀚的黑色海洋，星辰在我眼前像彈珠遊戲般互相碰撞、互相吞噬。強光閃過，暗淵處傳來微弱的呢喃聲，我扭頭一看，只見一團難以名狀的龐大肉塊向我迅速接近。肉塊如同心臟搏動著，上面遍布億萬隻眼睛，醜陋的觸手捲起我的身體，向深不見底的巨嘴送去……

「別四處張望，那不是現在的你能駕馭的。」

一把嗓音把我驚醒過來，暈眩間回復了視力，原來依舊站在蒼白的房間裡。

我循聲溯去，房間中央有一張膠合板辦公桌，一個男人坐在桌前的轉椅上，此刻回旋過來安靜的看著我。

細細端詳，男人穿著傳統的白色大襟衫，留著半黑半白的頭髮，額頭上有著不符年齡的深深皺紋，頂著大大的黑眼圈，卻透出一股彷彿熬夜到天明般異樣的精神。

辦公桌後像控制室般安裝著一整列大大小小的屏幕，此刻統一顯示著一片片的雪花，似乎有甚麼程序被強行中止了。

「小岡納，你帶來了個有意思的小伙子呢。」男人看向艾絲琳，悠然道。

「溫老先生，久仰了。」艾絲琳輕挽裙襬，行了個屈膝禮，接著攤開手向我介紹：「這位是『弈者』溫輔溫先生，也就是我們此行要拜訪的人。」

我抱拳作揖，恭敬的道：「晚生水月見過前輩。」

「罷了，不管你們來意為何，先過來坐坐。」溫輔招手，示意我們坐到他身邊的雙人沙發上。

咦？那個地方原先有張沙發嗎？我心裡奇怪，但也坐了上去。

「小伙子，我給你看點好東西。」溫輔打了個響指，辦公桌後的屏幕突然變得清晰，映出一幅幅畫面。

畫面似乎是用病房內設置的監視鏡頭拍下的，我一個個的看去，一顆心慢慢沉下去。

有一個胖乎乎的中年男人，看他那張略寬的面容，明顯智力上有障礙，正赤身露體像兔子般不斷上下彈跳；一個目光呆滯的女性，被綁縛在一張「特製」的椅子上，椅子的坐墊連結著便盆，被黃白色的分泌物染得污穢不堪；一個少年，被五根布繩大字型的綁在床上，面部肌肉抽搐著，像野獸般大聲嘶吼；一個鬚髮皆白的老人家，正被醫護人員一拳一拳的虐打著，醫護人員臉上還掛著滿足的笑容……

我心中無名火起，憤怒地說道：「你為甚麼給我看這些？」

「哦啦哦啦，這些不是很有幽默感嗎？」溫輔微笑著說：「莫非你有其他想法？」

「我不明白為甚麼一個人能淪落到這個地步。」我握緊拳頭，指關節被我捏得發白。

不知為何，溫輔和艾絲琳相覷一眼，然後點了點頭。

「想知道真相嗎？」溫輔肅然道。

「真相？」

「你認為，甚麼是精神病？」溫輔按下遙控器，把顯示屏們關掉。

「不就是腦部或者心理出現紊亂，無法控制自己的情緒嗎？」我理所當然的答道。

溫輔嗤笑一聲，搖了搖頭，伸出手指計算著：「來到這裡的『病者』，半成是出於避債、避獄、騙保險或申請社會福利，而冒充瘋人；還有一成是吸毒後產生幻覺；但是，與主流見解不同，只有三成半是真正因為腦部變異。」

「那麼其餘五成呢？」

「你讀的是基督教小學，應該看過聖經吧？《馬可褔音》第五章裡，耶穌去到格拉森人的地方，不是遇到個污鬼附著的人嗎？」

「我記得，那人住在墳墓裡，力大異常，能輕易掙斷鎖著他的鐵鏈，還在山中喊叫、用石頭砍自己……」無暇顧及為何他這麼清楚自己的背景，我說道，接著心念一閃：「等等，這不就是思覺失調患者的表癥嗎？」

「人在靈修或冥想的初始階段，隨著意識領域的擴展，覺魂磁場的震動頻率得以提高，而開發了對靈界的感應力。若身體正值虛弱疲倦，或心中有和邪靈頻率呼應的念頭，便很容易被其鑽到空子。」溫輔解釋著，指了指我：「再來說說一般人的情況，你不是有過『開門』讓靈體附身的經驗嗎？這種情況和那些玩碟仙或通靈板的年輕人很類似，所謂『請神容易，送神難』，主動開放權限給這些遊蕩的靈體，是要付上一定代價的……這間醫院裡便有不少這樣的例子。」

「邪靈一旦上身，會在短時間裡大量榨取人的精力，且其控制欲很強，會開始主導人的思想。可怕的是，有些修行者會誤以為佛、菩薩跟自己說話、自己開悟了，進而沉溺於這種狀態；也有的靈體是宗教機構招來的，這些機構有一大特點，負責人通常立心不良，常以墮入地獄等言論威嚇信徒奉行所謂的『神明意旨』，結果像船底的聚魚燈般，把低級惡靈一群群的吸引過來。」

「如果沒有及時進行驅魔儀式，邪靈就長住下來了。被附身者習慣了外物入侵的不適感，邪靈的意志便漸漸奪過主角地位，肆意玩弄人的軀體，直至把對方徹底卷入厄運之中。」溫輔像說故事般把一切娓娓道來。

「但是，邪靈附身害人的真正動機是甚麼？」我始終心存疑惑，不解的問。

「聽說過魔考嗎？」溫輔說出了這麼個名詞：「釋迦牟尼即將成佛之際，魔王波旬感到很害怕，便派了愛欲、樂欲、貪欲三名魔女去誘惑他，但釋迦牟尼深心寂定，對魔女的挑逗視而不見。就像我前面所說，受騷靈所擾者，有一個共通點，都是有大悟性、大魄力之人，至於天魔邪靈為何要處處阻撓，這其中有莫大奧秘，此刻不可言說。」

我細心消化溫輔的論調，撫著額頭，默然良久。

「你也不用這麼憂心。」這時，坐在旁邊的艾絲琳說話了：「所謂可憐之人必有可恨之處。」

「小岡納此語大有見地，在眾多魔考裡，有一種靈體稱為討債靈，是被附身者累世的冤親債主前來報應，原因是修成正道後，前世的因果業債沒法繼續追討；也有的人，為了在塵世的私利，透過各種方式開天眼、通怨靈、養小鬼，最終自食其果，精神錯亂。」

每日都好準時